<cesDoc id="pun-s-cg-asiannet-03-01-10" lang="pun">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>pun-s-cg-asiannet-03-01-10.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Miss Parbhjyot Kaur Arora)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-06-11</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>03-01-10</date>
<broadcast>
<bibl><title>Punjabi Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-06-10</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Punjabi language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="PF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="PM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="PM072" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM073" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM074" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PF035" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM075" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id=" PM076" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="PM077" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="PF001 PM002 PM072 PM073 PM074 PF035 PM075 PM076 PM077">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<u id="1" who="PF001">ਨੀ ਆ ਵਈ ਸ਼ਾਨ ਭੰਗੜਾ ਪੰਜਾਬੀਆ ਦੀ ਔਰ ਇਸ ਨੂੰ ਹੀਂ ਮੂਖ ਰਖਦੇ ਹੋਏ ਅਸੀਂ ਅੱਜ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਵਿੱਚ ਤੁਹਾਡੀ ਮੁਲਾਕਾਤ ਪੋਪ ਸੀ ਜੀ ਨਾਲ ਕਰਵਾਂਗੇਂ <pause dur="2"></pause> ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸੀ ਡੀ ਲਾਰਜਰ ਦੇਨ ਲਾਇਫ ਦਾ ਮਾਲਾ ਹੀਂ ਭਾਰੀ ਹੈ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately  5 seconds"></event> 

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="2" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਤੁਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਸੂਨ ਰਹੇ ਹੋ, ਜੋ ਕੀ ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਈਟ ਚੇਨਲ ਅੱਠ ਸੋ ਉੱਨਤਰ ਡੇਬ ਰੇਡਿਯੋ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿਂ ਸੁਣਿਆਂ ਜਾ ਰੀਆ ਹੈ । ਅੱਠ ਵਜਨ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਬੀ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਹਨ । ਔਰ ਜਿਵੇਂ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਜਾੰਦੇ ਹੋਵੋਗੇ ਕੀ ਕਲ ਨੌ, <pause dur="2"></pause> ਨੌ ਜਨਵਰੀ <vocal desc="er"></vocal> ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਦਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਬੜੇ ਧੂਮ ਧਾਮ ਨਾਲ ਪੂਰੇ ਸੰਸਾਰ ਵਿੱਚ ਮਨਾਯਾ ਜਾ ਰਿਆ <pause dur="2"></pause> ਮਨਾਯਾ ਗਿਆ, ਅਤੇ ਜਾ ਰਿਆ ਹੈ । ਏਸ <foreign lang="eng">weekend</foreign> ਗੁਰੂ ਘਰਾੱ ਵਿਖੇੱ <foreign lang="eng">programmes</foreign> ਲਿਖੇੱ ਗਏ ਹੋਨਗੇਂ ਔਰ ਇਸ ਨੂੰ ਹੀਂ ਮੂਖ ਰਖ ਕੇ ਅਸੀਂ ਚਾਉਂਨੇ ਆਂ ਅਗਰ ਤੁਸੀਂ ਵੀ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦੀਆਂ ਵਧਾਇਆ ਦੇਨੀਆ ਚਾਹੁੰਦੇ ਔ, ਟੇਲੀਫੋਨ ਨੰਬਰ ਹੈ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ਸਿਫਰ ਅਠ, ਚਾਰ ਸੌ ਉਨ ਅੱਠ, ਚਾਰ ਸੌ ਚਾਲੀ, ਚਾਰ ਸੌ ਪਂੇਤਾਲੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  3 minutes 28 seconds"></event>

<u id="3" who="PF001">ਨੀਂ ਅਸੀਂ ਕਲੇੱ ਕਲੇੱ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿੱਥੇ ਨੀ ਜਾਨ ਦੇਨਾ, ਤੁਸੀਂ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਦਾ ਸਾਥ ਦੇਂਦੇ ਜਾਨਾ । ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਈਟ ਚੇਨਲ ਅੱਠ ਸੋ ਉੱਨਤਰ ਦੇਬ ਰੇਡਿਯੋ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿਂ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="4" who="PF001">ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਆਰਮੀ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਹੋਨ ਦਾ ਸ਼ੋਕ ਰਖਦੇ ਹੋ । ਭਈ ਘੱਟ ਗਿਨਤੀ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਏਤਨੀਕ <foreign lang="eng">minorities</foreign> ਨੂੰ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਆਰਮੀ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਇਕ ਗੁਰੂ ਘਰ ਚੂਣੀਆ ਗਿਆ ਔਰ ਇਸ ਬਾਰੇ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚਾੰਨਾ ਦੇਵਾਂਗੇਂ ਅੱਜ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause> ਸੂਰਜੀਤ ਕੋਰ ਅਟਵਾਲ ਜੀ ਨੰੂ ਲੱਬਨ ਦੀ ਤਲਾਸ਼ ਵਿੱਚ ਇਕ ਕੇਮਪਿਯਨ ਮੂਡ ਜਾਰੀ ਕਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ । ਅਸੀਂ ਇਸ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਾਗੇਂ । ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਅਲੋਪ ਹੋਏ ਤਕਰੀਬਨ ਚਾਰ ਸਾਲ ਹੋ ਗਏ ਨੇ । ਔਰ ਗੇਸ ਬਿਲਸ ਦੀ ਬਚਤ <pause dur="2"></pause> ਘਟਾਔਨ ਲਈ <pause dur="2"></pause> ਕੀ ਕਿੱਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ । ਬਚਤ ਕਰਵਾਣ ਲਈ ਕਿ ਕਿੱਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ । ਅਸੀਂ ਅੱਜ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਵਿੱਚ ਜਾਣਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਾਗੇਂ । ਸੋ ਤੁਸੀਂ ਅਪਨਾ ਸਾਥ ਦੇਂਦੇ ਜਾਨਾ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 50 seconds"></event>

<u id="5" who="PF001">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਅੱਠ ਵਜਣ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਦਸ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਹਨ, ਔਰ ਅਸੀਂ ਆਔ ਦੇਖੇ ਕੇ ਸੜਕਾੱ ਤੇ ਕੀ ਕੁਝ ਹੋ ਰੀਆ ਹੈ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="6" who="PF001">ਸੋ, <pause dur="2"></pause> ਸੋਨੀਆ ਕੈਰੀ ਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ।</u>

<event desc="english talking" dur="approximately  2 minutes"></event>

<u id="8" who="PF001"><foreign lang="eng">thank you Soniya jee</foreign> ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 54 seconds"></event>

<u id="9" who="PF001">ਬੜੀ ਮਿਨਤਾ ਕਰ ਰਏ ਨੇ ਅਬਰਾਹਲ ਉਲ ਹਕ ਜੀ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="10" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਅਠ ਵਜਨ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਚਾਰ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਹਨ । ਜਿਵੇਂ ਕੀ ਤੂਸੀਂ ਜਾੰਦੇ ਹੋ ਅਠ ਵਜੇ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਖ਼ਬਰਾੱ <pause dur="2"></pause> ਹੂੰਦੀਆ ਹਨ ਔਰ ਆਜ ਵਿਕ੍ਰਮ ਸਿੰਘ ਬੰਮਰਾ ਜੀ ਤੂਹਾਨੂੰ ਪੰਜਾਬੀ ਦੀਆ ਖਬਰਾੱ ਸੂਣਾਨਗੇ । ਔਰ ਇਸ ਦੇ ਅਲਾਵਾ ਨੰਬਰ ਯਾਦ ਰਖਨਾ, ਨੰਬਰ ਹੈ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> । ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ <pause dur="2"></pause> ਸਿੰਘ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦੀਆਂ ਵਧਾਇਆ ਦੇਨੀਆ ਚਾੰਦੇ ਔ, ਯਾ ਫਿਰ ਤੇਰਹ ਤਰੀਕ, ਸੋਮਵਾਰ ਲੋੜੀ ਆ ਰਹੀ ਹੈ । ਔਰ ਤੁਸੀ ਸਾਨੂੰ ਦਸਣਾ ਚਾਔ ਕੇ ਭਈ ਲੋੜੀ ਕਿਓ ਮਨਾਇ ਜਾੰਦੀ ਹੈ, ਕੀ ਕਾਰਣ ਹੈ ਲੋੜੀ ਦਾ, ਸਿਫਰ ਅਠ, ਚਾਰ, <pause dur="2"></pause>, ਸਿਫਰ ਅਠ ਚਾਰ ਸੌ  ਉਨ ਅੱਠ ਚਾਰ ਸੌ ਚਾਲੀ ਚਾਰ ਸੌ ਪੇਂਤਾਲੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  2 minutes 45 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="11" who="PF001">ਅਠ ਵਜ ਗਏ ਹਨ ਆਔ ਅਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਖਬਰਾੱ ਵਿਕ੍ਰਮ ਸਿੰਘ ਬਮਰਾ ਜੀ ਵਲੋੱ ਸੂਨੀਏ ।</u>

<u id="12" who="PM002">ਪਹਿਲਾਂ ਖਾਸ ਖਾਸ ਖਬਰਾ । ਫਾਯਰ ਬ੍ਰੀਗੇਡ ਯੂਨੀਯਨ ਵਲੋ ਇੱਕੀ ਜਨਵਰੀ ਨੂੰ ਚੌਵੀ ਘੰਟੇਂ ਲਈ ਕੰਮ ਬੰਦ । <foreign lang="eng">guns</foreign> ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਲਈ ਮਾਫੀ ਨਾਮੇ ਲਈ ਸਰਕਾਰ ਦਾ ਸਮਰਥਨ । ਬਰਮਿੰਗਮ ਕੋਰਨਰ ਦੀ ਗੋਲੀਆ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੋਇਆ ਲੜਕੀਆ ਦੇ ਮਾੱ ਪਿਆ ਤੋ ਮਾਫੀ । ਲੀਂਸ ਦਾ ਪਰਿਵਾਰ ਅਪਨੇ ਬਿਮਾਰ ਪੁਤੱਰ ਦੇ ਟੀਸ਼ੂ ਸੰਬੰਧੀ <foreign lang="eng">high court</foreign> ਵਿੱਚ ਕੇਸ ਹਾਰ ਗਿਆਂ । ਨਾਗਾ ਵਖ ਵਾਦੀ ਲੀਡਰਾਂ ਦੀ <foreign lang="eng">Indian Prime Minister</foreign> ਨਾਲ ਮੂਲਾਕਾਤ । ਪਾਕੀਸਤਾੱਨੀ ਫੋਰੇਨ ਮਨੀਸਟਰ ਨੇ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਪਾਕੀਸਤਾੱਨੀਆਂ ਦੇ <foreign lang="eng">register</foreign> ਕਰੋਨ ਸੰਬੰਧੀ ਨਵੇ ਕਾਨੂੰਨ ਬਾਰੇ ਅਮਰੀਕੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਫਿਰ ਤੋ ਵਿਚਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ । ਅਤੇ ਬੰਗਲਾ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">South Asian football championship</foreign> ਸ਼ੂਰੁ । ਹੂਨ ਤੁਸੀਂ ਪੁਰੀਆ ਖਬਰਾੱ ਸੂਨੋ ।</u>

<u id="13" who="PM002">ਫਾਯਰ ਬ੍ਰਿਗੇਡ ਯੂਨੀਯਨ ਦੇ ਮੈਮਬਰ ਇੱਕੀ ਜਨਵਰੀ ਨੂੰ ਚੋਵੀ ਘੰਟੇ ਲਈ ਕਮ ਬੰਦ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ । ਏਹ ਦਾਵਾ ਕਰਦੇ ਆ ਕਿ, ਮਲਿਕ ਵਿਚਾਰ ਬਟਨਦਾਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਰਾਜੀ ਨਹੀਂ, ਓਹ ਨਿਯਤ ਤਨਖਾਹ ਬਾਰੇ ਗੱਲ ਬਾਂਤ ਭੀ ਬਾੱਯ ਕਾਟ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ । ਲੇਕੀਨ <foreign lang="eng">fire survice</foreign> ਮਨੀਸਟਰ ਨਿਕ ਰੇਮ ਫੁਨ ਦਾ ਕਹਨਾ ਹੈ ਕੀ ਯੂਨੀਯਨ ਮੈਮਬਰ ਫੇਸਲੇ ਵਿੱਚ ਕਾਲੀ ਕਰ ਰਏ ਨੇ ।</u>

<u id="14" who="PM002">ਏਸ ਸਾਲ ਆਣ ਵਾਲੇ ਸਮੇਯ ਵੱਿਚ ਸਰਕਾਰ ਨੇ <foreign lang="eng">guns</foreign> ਲਈ ਮਾਫੀ ਨਾਮਾ ਦੇਨ ਦੀਆਂ ਤਜਵੀਜ਼ਾ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਿੱਤਾ ਏ । <foreign lang="eng">home security david Blunket</foreign> ਦੀ ਅਧਯਕਸ਼ਤਾ ਵਿੱਚ ਬੁਲਾਈ ਅੱਜ ਦੀ ਨਾਮਨੀਹਾਦ <foreign lang="eng">guns</foreign> ਸਮਠ ਵਿੱਚ ਉਠੱੇ ਵਿਚਾਰਾ ਚੋ ਏਹ ਇੱਕ ਸੀ । ਸਰਕਾਰੀ ਆਕੜਿਆਂ ਵਿੱਚ ਦਸੇੱ ਵਧ ਰਹੇ <foreign lang="eng">gun</foreign> ਅਪਰਾਧਾੱ ਤੋ ਇੱਕ ਦਿਨ ਮਗਰੋ ਹੀ <foreign lang="eng">community</foreign> ਲੀਡਰਾਂ, ਪੁਲਿੱਸ ਅਧਿਕਸਟਮ ਅਫਸਰਾਂ ਦੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੁਲਾਈ ਗਈ । ਕਨਜਰਵਿਟੀਸ ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਹੈ ਕਿ ਏਹ ਸਮਠ ਗਲਾੱ ਦਾ ਦੁਕਾਨ ਤੋ ਵਧ ਹੋਰ ਕੁਝ ਨਹੀਂ ਹੈ । ਪਰ ਹੋਮ ਮਨੀਸਟਰ <foreign lang="eng">Bob Androf</foreign> ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਨਾਲ ਜਰੂਰ ਲਾਭ ਹੋਆ ਹੈ ।</u>

<u id="15" who="PM002">ਬਰਮਿੰਘਮ ਦੇ ਕਾਰਨਰ ਨੇ ਓਨਾਂ ਦੋ ਲੜਕੀਆ ਦੇ ਮਾੱ ਪਿਆ ਤੋ ਅਪਨੇ ਗੱਲ, ਕਲ ਕਹੇ ਸ਼ਬਦਾੱ ਦੀ ਮਾਫੀ ਮੰਗੀ ਹੈ । ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਨਵੇ ਸਾਲ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਗੋਲੀਆਂ ਨਾਲ ਹਤਿਆਂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਸੀ । <foreign lang="eng">Aden Corter</foreign> ਨੇ ਜੇੜਾ ਕਲ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਕਹਿਆਂ ਸੀ ਕੀ ਓਹ <foreign lang="eng">Latisha Shakespear</foreign> ਅਤੇ <foreign lang="eng">Charline Alis</foreign> ਦੇ ਹਤਿਆਰਾ ਬਾਰੇ ਪੁਲਿੱਸ ਨੂੰ ਦਸ ਕੇ ਲੋਕਲ <foreign lang="eng">community</foreign> ਨੂੰ ਕੁਝ ਵਾਪਸ ਦੇਨ ਕਿਹਾ ਕੀ ਓਨਾਂ ਦੀ ਸ਼ਬਦਾ ਦੀ ਚੋਨ ਭੇੜੀ ਸੀ, ਅਤੇ ਏਹ ਸ਼ਬਦ ਯੋਗ ਨਹੀਂ ਸਨ । ਕੋਰਨਰ ਦੀ ਕੋਰਟ ਦੇ ਬਾਹਰ ਤਫਤੀਸ਼ ਦੇ ਇਨਚਾਰਜ ਪੁਲਿੱਸ ਅਫਸਰ ਸੁਪਰੀਡੇਂਟ ਡੇਵਿਡ ਮੇਕਫਿਲਡ ਨੇ ਗਵਾਹਾ ਨੂੰ ਅਗੇੱ ਆਣ ਲਈ ਫਿਰ ਤੋ ਅਪੀਲ ਕਿੱਤੀ ।</u>

<u id="16" who="PM002">ਲੀਂਸ ਦਾ ਇਕ ਪਰੀਵਾਰ ਜੇੜਾ ਅਪਨੇ ਬਿਮਾਰ ਪੂਤੱਰ ਦਾ ਬਿਲਕੁਲ ਰਲਦਾ ਮਿਲਦਾ ਟਿਸ਼ੁ ਲੇਕੇ ਬਚਾੱ ਪੇਦਾ ਕਰਣ ਦਾ <foreign lang="eng">high court</foreign> ਵਿੱਚ ਕੇਸ ਹਾਰ ਗਿਆਂ ਐ, ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਐ ਕੀ ਐ ਕੇਸ ਹੁਣ ਏਕ ਸੀਆਸੀ ਮਾਮਲਾ ਬਨ ਗਿਆਂ ਐ । ਡਾਕਟਰਾੱ ਨੂੰ ਯਕੀਨ ਏ ਕੀ ਇਕ ਹੋਰ ਬਚੇੱ ਦੀ ਧੁੰਨੀੱ ਦੀ ਨਾਣ ਚੋ ਲਏ ਗਏ ਸੇਲਸ ਨਾਲ ਚਾਰ ਸਾਲ ਦੇ <foreign lang="eng">zahen hashmi</foreign> ਦੀ ਜਮਾਦੰਰੋ ਬੀਮਾਰੀ ਦਾ ਇਲਾਜ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਨਾਲ ਗਲ ਕਰਦਿਆ ਉਸ ਦੀ ਮਾੱ <foreign lang="eng">Shaharna Hashmi</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਏਹ ਮਾਮਲਾ ਹੁਣ <foreign lang="eng">zahen</foreign> ਦੀ ਸੇਹਤ ਦਾ ਨਹੀਂ ਰਹਿਆਂ । ਏਹ ਖਬਰਾਂ ਤੁਸੀਂ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੋ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ ।</u>

<u id="17" who="PM002">ਨੋਰਥ ਕੋਰਿਯਾ ਦੇ ਨਿਥਰ ਨੋਨ ਪੋਲਿਫ੍ਰੇਸ਼ਨ ਟ੍ਰੀਟੀ ਚੋ ਬਾਹਰ ਨਿਕਲਦੇ ਏਲਾਰਮ ਦੀ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟ੍ਰੀਯ ਪਦ੍ਹ ਤੇ ਪੇਹਲ ਪਰਵੇਇ ਨਿਖੇਤਿ ਕਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ । ਸਾਉਥ ਕੋਰਿਆਂ ਨੇ ਨੇਸ਼ਨਲ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਮਿਟਿੰਗ <pause dur="2"></pause> ਸਾਉਥ ਕੋਰਿਆਂ ਨੇ ਨੇਸ਼ਨਲ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਦੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੁਲਾਈ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸ ਸਕੰਟ ਨੂੰ ਗੱਲ ਬਾਂਤ ਦੁਆਰਾ ਦੁਰ ਕਰਣ ਦੀ ਮਾੰਗ ਕਿੱਤੀ ਹੈ । <foreign lang="eng">Japanies government</foreign> ਨੇ ਏਹ ਫੇਸਲਾ ਵਾਪਸ ਲੇ ਲੇਨ ਕਿਹਾ ਅਤੇ <foreign lang="eng">North Korea</foreign> ਦੇ ਸਭ ਤੋ ਕਰਿਬੀ ਮਿਤਰ ਚਿਨ ਨੇ ਭੀ ਚਿੰਤਾ ਦਾ ਪ੍ਰਕਟਾਵਾ ਕਿੱਤਾ ਏ ।</u>

<u id="18" who="PM002">ਨਾਗਾ ਵੱਖ ਵਾਦੀ ਲੀਡਰਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਓਹ ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਉਤਰ ਪੁਰਵੀ ਸਟੇਟ ਨਾਗਾਲੇਂਡ ਵਿੱਚ ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਦੀਆਂ ਚੌਣਾ ਬਾਯ ਕਾਟ ਨਹੀਂ ਕਰਨਗੇ । ਹੋਮ ਲੇਂਡਸ ਲਈ ਅਪਨੀਆ ਮੰਗਾ ਬਾਰੇ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਹੋਮ ਮਨੀਸਟਰ ਲਾਲ ਕੀਸ਼ਨ ਆਡਵਾਨੀ ਨਾਲ ਕੱਲ ਬਾਂਤ ਕਰਨ ਪਿੱਛੋ ਓਨਾਂ ਏ ਗਲ ਕਹੀਂ । ਨਾਗਾਲੇਂਡ ਵਿੱਚ ਪੇਹਲੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਚੌਣਾ ਵੱਖ ਵਾਦੀ ਨੇ ਬਾਯ ਕਾਟ ਕਿਤੀੱਆਂ ਸਨ ਅਤੇ ਪਤ੍ਰਰਕਾਰਾ ਦੇ ਕਹਨ ਅਨੁਸਾਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਕਾਰਨ ਹਿੰਸਕ ਘਟਨਾਵਾਂ ਵਾਪਰੀਆਂ ਸਨ । ਨਾਗਾਲੇਂਡ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">socialist council</foreign> ਦੇ ਵਖ ਵਾਦੀ <foreign lang="eng">leader Prime Minister Atal Bihari Vajpayi</foreign> ਨੂੰ ਵਿਰਵਾਰ ਮਿਲੇ ਸਨ ਅਤੇ ਔਨ ਬਾਦ ਵਿੱਚ ਕਿਹਾ ਕੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੜੇ ਚੰਗੇ ਢੰਗ ਨਾਲ ਹੋਈ ਸੀ ।</u>

<u id="19" who="PM002">ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀ ਫੋਰੇਨ ਮਨਿਸਟਰ ਖੁਸ਼ਿਦ ਕਸੁਰੀ ਨੇ ਯੁਨਾਇਟੇਡ ਸਟੇਟ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਐ ਕੀ ਓਥੇ ਰਹਿ ਰਹੇ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆਂ ਨੂੰ ਅਧਿਕਾਰੀ ਨਾਲ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਵਾਉਨ ਦੇ ਨਵੇਂ ਕਾਨੂੰਨ ਤੇ ਫਿਰ ਤੋ ਵਿਚਾਰ ਕਰਨ । <foreign lang="eng">Mr. Kasuri</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਇਸ ਨਾਲ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆ ਵਿੱਚ ਦਿਲਗਿਰੀ ਪੇਦਾ ਹੋ ਗਈ ਐ । ਓਨਾਂ ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਅਪਨੇ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਦੋਰੇ ਬਾਰੇ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਆਫ ਸਟੇਟ ਕੋਲਰ ਪਾਉਂਡ ਨਾਲ ਟੇਲਿਫ਼ੋਨ ਦੁਵਾਰਾ ਗੱਲ ਕਰਦੇ ਆਂ ਏ ਬੇਨਤਿ ਕਿੱਤੀ । ਓਨਾਂ ਕਿਹਾ ਕੀ <foreign lang="eng">United states</foreign> ਵਿੱਚ ਰਹਿ ਰਹੇ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀ ਅਮਨ ਪਸੰਦ ਹਨ, ਅਤੇ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਏਜੇਂਸਿਆਂ ਲਈ ਓਹ ਕਿਸੀ ਵੀ ਚਿੰਤਾ ਦਾ ਸਾਧਨ ਨਹੀਂ ਬਨ ਸਕਦੇ । <foreign lang="eng">Mr. Kasuri</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆਂ ਨਾਲ ਇਸਪੇਸ਼ਿਯਲ ਬਰਤਾਵ ਚਾਹੀਦਾ ਐ ਕਿਉਂਕੀ ਅਮਰੀਕਨ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਅਲ ਕਾਯਦਾ ਖਿਲਾਫ ਮੁਹਿੱਮ ਵਿੱਚ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨ ਇਕ ਅਹਮ ਦੋਸਤ ਬਨ ਗਿਆਂ ਏ ।</u>

<u id="20" who="PM002">ਬਗੰਲਾਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">South Asian  football championship</foreign> ਦਾ ਆਰੰਭ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨ ਦੀ ਇੰਡਿਆਂ ਤੇ ਇਕ ਸਿਫਰ ਦੀ ਜੀਤ ਨਾਲ ਹੋਆ । ਢਾਕਾ ਵਿੱਚ ਬੰਗਾ ਬੰਦੁ ਇਸਟੇਡਿਯਮ ਵਿੱਚ ਖੇਲੇ ਮੇਚ ਦੁਸਰੇ ਹਾਫ ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਸਰਫਰਾਜ ਅਸੁਲ ਨੇ ਗੋਲ ਕਰ ਦਿੱਤਾ । <foreign lang="eng">Tournament</foreign> ਵਿੱਚ ਪਹਿਲੀਂ ਬਾਰੀ ਖੇਲ ਰਿਆਂ <foreign lang="eng">afganistan group</foreign> ਦੀ ਦੁਸਰੀ ਗੇਮ ਵਿੱਚ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਤੋ ਇਕ ਸਿਫਰ ਤੇ ਹਾਰ ਗਿਆਂ । <pause dur="2"></pause> ਦਸ ਦਿਨਾਂ ਦਾ ਏਹ ਮੁਕਾਬਲਾ ਕਲ ਸ਼ਨਿਚਰਵਾਰ ਫਿਰ ਤੋ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਵੇਗਾ ਜੱਦ ਮੋਲਦਿਵਸ ਬੁਟਾਨ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਅਤੇ ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਨੇਪਾਲ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਖੇੜਨਗੇ ।</u>

<u id="21" who="PM002">ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਮੌਸਮ, ਠੰਡੇ ਸ਼ਰਾਟੇ ਪਸ਼ਚੀਮ ਵਲ ਫੇਲ਼ ਜਾਣਗੇ । ਦਖਿਣ ਪਸ਼ਚਮੀ ਇਲਾਕਿਆਂ ਵਿੱਚ ਮੌਸਮ ਕੁਝੱ ਸਾਫ ਹੋ ਜਾਏਗਾ । ਪਰ ਵਧੇਰੇ ਥਾਵਾੱ ਤੇ ਠੰਡ ਹੋਵੇਗੀ ਕੋਹਰਾ ਪਹੇਗਾ ਅਤੇ ਜਮੀਨ ਤੇ <foreign lang="eng">ice</foreign> ਜਮੇਗੀ । ਦੁਰ ਉਤਰ ਵੱਲ ਬਦਲਵਾਈ ਹੋਵੇਗੀ ਤੇ ਨਾਲ ਹੀ ਹਵਾ ਭੀ ਚਲੇਗੀ । ਵਧੱ ਤੋ ਵਧੱ <foreign lang="eng">temperature</foreign> ਚਾਰ ਡੀਗਰੀ ਸੇਲਸਿਯਸ ਉਂਤਾਲੀ ਡਿਗਰੀ ਫੇਰੇਨਾਹਾਇਟ ਹੋਏਗਾ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੋ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਖਬਰਾਂ ਖਤਮ ਹੋਇਆਂ ।</u> 

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="22" who="PF001">ਅੱਠ ਵੱਜ ਕੇ ਸਾਡੇ ਛੇ ਮਿਨੀਟ ਤੇ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਦੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਦੇ ਦੁਜੇ ਭਾੱਗ ਵਿੱਚ ਜੀ ਆਯਾ ਨੂੰ, ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਦੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਜੋ ਕੇ ਪੇਸ਼ ਕਿੱਤਾ ਜਾ ਰਿਆ ਹੈ, ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਈਟ ਚੇਨਲ ਅੱਠ ਸੋ ਉੱਨਤਰ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿਂ ਅਤੇ <foreign lang="eng">D. A. B. radio</foreign> ਰਾਹੀਂ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  3 minutes 37 seconds"></event>

<u id="23" who="PF001">ਉਸ਼ਾ ਕਿਰਣ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀਂ ਏ ਸੁਨਿਆਂ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਜੋ ਕੇ ਅਸੀਂ ਸੀ. ਡੀ. ਰਾਹਿਂ <foreign lang="eng">play back</foreign> ਚੋ ਲਿਆਂ । ਉੱਮੀਦ ਕਰਦੇ ਆਂ ਤੁਸੀਂ ਪਸੰਦ ਕਿੱਤਾ ਹੋਵੇਗਾ । <vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause> ਮੋਹਮੱਦ ਇਸਮਾਇਲ ਜੀ ਤੁਸੀਂ ਬੋਲਟਨ ਤੋ ਫੋਨ ਕਰਦੇ ਹੋ, ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਇਕ ਗੀਤ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਕੀ ਅਸੀਂ <foreign lang="eng">play</foreign> ਕਰੀਏ ਤੁਹਾਡੀ ਪਿਆਰੀ ਪਿਆਰੀ ਵਾਇਫ ਲਿਸਾ ਜੀ ਅਤੇ ਵਿਰਜੀ <pause dur="2"></pause> ਬਨਯਾਮੀਨ ਜੀ ਵਾਸਤੇ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 12 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="24" who="PF001">ਏਤਨੀਕ <foreign lang="eng">minorities</foreign> ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਆਰਮਿ ਵਿੱਚ ਭਰਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਹਰੀਸ ਫਿਲਡ ਦਾ ਇਕ ਗੁਰੂ ਘਰ ਚੁਣਿਆ ਗਿਆਂ ਹੈ । <foreign lang="eng">British Army</foreign> ਘੱਟ ਗਿਨ, <foreign lang="eng">British Army</foreign> ਦੇ ਵਿਚ ਘੱਟ ਗਿਨਤੀ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਭਰਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਕਾਫੀ ਦੀਲਚਸਪੀ ਰਖਦੀ ਹੈ । ਔਰ ਇਸ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਚਾੰਨਾ ਪਾਉਣ ਲਈ <foreign lang="eng">British Army</foreign> ਦੇ ਸਰਜੇਂਟ ਮੇਜਰ ਮਕੰਨ ਸਿੰਘ ਜੀ ਟੇਲੀਫੋਨ ਰਾਹਿਂ ਹਾਜੀਰ ਹਨ । ਮਕੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ ਵਾਹੇਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="25" who="PM072">ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="26" who="PF001">ਔਰ ਪਹਿਲਾਂ ਤਾਂ ਸਾਨੂੰ ਦਸੋ ਕੇ ਆਰਮਿ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause> ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਭਰਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਗੁਰੂ ਘਰ ਕਿਓ ਚੁਣਿਆਂ ਗਿਆਂ ।</u>

<u id="27" who="PM072">ਸਭ ਤੋ ਪਹਿਲਾਂ ਨਿਲੂ ਜੀ ਮੈਂ ਆਯ ਏਮ <vocal desc="er"></vocal> ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਸ਼੍ਰੋਤਿਆਂ ਨੂੰ <vocal desc="er"></vocal> ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਦੇ ਗੁਰਪੁਰਬ ਦੀ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ਔਰ ਏਸ <vocal desc="er"></vocal> ਨਵੇ ਸਾਲ ਵੀ ਬਹੌਤਂ ਬਹੌਤਂ ਵਧਾਇ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹਾਂ, ਜੇਕਰ ਦੋ ਹਜ਼ਾਰ ਤਿੰਨ ਚੜਿਆਂ, ਔਰ <pause dur="2"></pause> ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਣਾ ਦੇ ਵਿੱਚ <vocal desc="er"></vocal> ਚਰਣਾ ਦੇ ਵਿੱਚ ਅਰਦਾਸ ਬੇਨਤੀ ਕਰਦਿਆ ਕੇ ਨਵਾ ਸਾਲ <pause dur="2"></pause> ਆਪ ਸਭ ਦੇ ਲਈ ਅਮ ਖੁਸ਼ਿਆਂ ਭਰਿਆਂ ਸੁਖ ਸ਼ਾਂਤਿ ਵਾਲਾ ਹੋਵੇ ਤੇ ਏਸ ਤੋ ਅਲਾਵਾ ਗੁਰੂ ਘਰ ਦੇ ਵਿੱਚ ਅਸੀਂ ਏਸ ਲਈ ਜਾੰਦੇ ਐ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> <pause dur="2"></pause> ਜੇ ਅਸੀ ਏਤਨੀਕ <foreign lang="eng">minorities</foreign> ਨੂੰ ਅਕਰੁਡ ਕਰਨਾ ਹੇਗਾ <pause dur="2"></pause> ਏਮ ਤੇ ਅਪਨੇ ਸਿੱਖ ਜੇੜੇ ਬਚੇੱ ਬਚੀੱਆਹਨ ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਇਨਕਲੁਡ ਕਰਨਾ ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">best place</foreign> ਅਗਰ ਦੇਖੇ ਅਸੀਂ ਗੁਰਦਵਾਰਾ <omit extent="2 word" cause="sound quality"></omit> ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਦਸਿੱਆਂ ਔਰ ਓਨਾਂ ਦੇ ਮਾਤਾ ਪਿਤਾ ਨੂੰ ਦਸਿੱਏ ਕੇ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਕੀ ਕੀ <foreign lang="eng">opportunity</foreign> ਹੋਂਦੀਆਂ ਨੇ ।</u>

<u id="28" who="PF001">ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦਸੋੱ ਕੇ ਕੀ <foreign lang="eng">opportunities</foreign> ਹੇਗੀਆਂ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਬਚੱਿਆਂ ਵਾਸਤੇ ।</u>

<u id="29" who="PM072">ਵੇਸੇ ਤੇ ਬਹੌਤਂ ਸਾਰੀ <foreign lang="eng">opportunities</foreign> ਹੇਗੀਆਂ ਮੇਨਲੀ ਜੋ ਕੀ ਇੱਕ ਸਾਲ ਦੇ ਵਿੱਚ ਟੋਟਲ ਬਸ ਸੋਲਾ ਹਜਾਰ ਵੇਕੇਂਸਿਸ ਆਨਿਆਂ ਨੇ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਔਰ ਇਹ ਵੀ ।</u>
 
<u id="30" who="PF001">ਸੋਲਾ ਹਜਾਰ ।</u>

<u id="31" who="PM072">ਹਾੰਜੀ ਕਿਉਂਕਿਂ <foreign lang="eng">young person</foreign> <vocal desc="er"></vocal><foreign lang="eng">actually job</foreign> ਜਿਹੜਾ ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">young person game not another</foreign> ਔਰ ਹਰ ਏਕ ਸਾਲ ਏਂਨੇ ਸਾਰੇ ਲੋਕੀ <vocal desc="er"></vocal> ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚੋ ਲਿਗ ਕਰਦੇ ਹੈ । ਏਸ ਕਰਕੇ ਔ <foreign lang="eng">places full fill</foreign> ਕਰਣ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਟੋਟਲ ਸੋਲਾ ਹਜਾਰ ਦੇ <vocal desc="er"></vocal> ਕਰਿਬ ਵੇਕੇਂਸਿਸ ਨੇ ।</u>
 
<u id="32" who="PF001">ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦੱਸੋ ਕੀ ਕਈ ਵਾਰੀ ਐਸ, ਅਸੀਂ ਸੁਨਿਦਾ, ਖਾਸ ਕਰ ਕੇ ਆਰਮਿ ਵਿੱਚ ਰੇਸਸਿਜ਼ਮ ਬਾਰੇ ਨਸਲਵਾਦੀ ਬਾਰੇ, ਔਰ ਇਸ ਬਾਰੇ ਤੁਸੀਂ ਦਸੋ ਕੇ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ਾ ਜਾਰੀ ਹੇਨ । ਆਰਮਿ ਕੀ ਕੁਝ ਕਰਿਏ ਤਾਕੀ ਏਸ ਨੂੰ ਘਟਾਯਾ ਜਾਏ ।</u>

<u id="33" who="PM072">ਏ ਏ ਤਾਂ ਮਨ ਰਹੇ ਹੈ ਜੀ ਆਰਮਿ ਵਾਲੇ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਰੇਸਸਿਜ਼ਮ ਪਹਿਂਲਾ ਹਂੋਦਾ ਸੀ ਗਾ, ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਪਰ ਅੱਜ ਕਲ ਕੀ <vocal desc="er"></vocal> ਜਦੋ ਦੇ <foreign lang="eng">97, 98</foreign> ਤੋ <foreign lang="eng">E. R. E.</foreign> ਵਾਲੇ <foreign lang="eng">involve</foreign> ਹੋਏ ਨਾ <vocal desc="er"></vocal>, ਓਹਦੋ ਤੇ ਆਰਮਿ ਵਾਲੇ <foreign lang="eng">declare</foreign> ਕਰ ਦਿੱਤਾ, ਹਾੰਜੀ ਭਈ ਏਹ ਮਨ ਗਏ ਨੇ ਭਈ ਪਹਿਲਾਂ ਰੇਸਸਿਜ਼ਮ ਜਰੁਰ ਹੁੰਦਾ ਸੀ ਗਾ, ਪਰ ਅੱਜ ਕਲ ਹਰ ਏਕ <vocal desc="er"></vocal><foreign lang="eng">officer</foreign> ਨੂੰ ਹਰ ਏਕ ਸੋਲਜਰ ਨੂੰ ਜਨਰਲ ਤੋ ਲੇਕੇ ਪ੍ਰਾਇਵੇਟ ਸੋਲਜਰ ਤਕ ਹਰ ਏਕ ਸਾਲ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">equal opportunity</foreign> ਦੀ <foreign lang="eng">traning</foreign> ਦਿੱਤੀੱ ਜਾੰਦੀ ਐ, ਤਾਕੀ ਸਭ ਨੂੰ ਪਤਾ ਲਗੇ, ਭਈ <vocal desc="er"></vocal> ਕੋਈ ਏ ਰੇਸਸਿਜ਼ਮ ਨੂੰ ਅਸੀਂ <vocal desc="er"></vocal> ਟੋਲਰੇਟ ਨਈ ਕਰਦੇ ਹੇਗੇ ਆ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ, ਏ <foreign lang="eng">actually three things</foreign> ਹੇਗੀਆਂ ਜੇੜੀਆ <foreign lang="eng">zero tolerance</foreign> ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">drugs</foreign> ਰੇਸਿਜ਼ਮ <vocal desc="er"></vocal> ਏਂਡ ਬੁਲਿੰਗ । ਤੇ <vocal desc="er"></vocal> ਏਸ ਤੋ ਅਲਾਵਾ <vocal desc="er"></vocal> ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜੇੜੀ <foreign lang="eng">confidential help line</foreign> ਹੇਗੀਆਂ ਓਹ ਅਸੀਂ ਹਰ ਏਕ ਸੋਲਜਰ ਨੂੰ ਜਦੋ <foreign lang="eng">join</foreign> ਕਰਦੇ ਨੇ ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਦੇ ਦੇਂਦੇ ਆ, ਤਾਕੀ ਕੋਈ ਵੀ <foreign lang="eng">problem</foreign> ਆਵੇ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪਣੇ <pause dur="2"></pause> ਰਿਪੋਰਟ ਕਰ ਸਕਨ, ਮੇਰ ਨਾਲ ਏਸ ਕਿਸਮ ਦੀ <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">problem</foreign> ਹੇਗੀ ਤਾੱਕੀ ਅਸੀਂ ਸੋਰਟ ਆਉਟ ਕਰ ਸਕਿਏ । ਔਰ <vocal desc="er"></vocal> ਜੇ ਕੋਈ <foreign lang="eng">problem</foreign> ਆ ਵੀ ਜਾਵੇ ਪਹਿਲਾਂ ਤਾਂ ਰਿਪੋਰਟ ਕਰ ਕੇ ਦਸਿੱਏ ਅਪਨੇ <foreign lang="eng">main commission officer</foreign> ਯਾ ਫਿਰ ਔਸ ਤੋ ਅੱਗੇ ਤੁਸੀਂ <vocal desc="er"></vocal> ਸਭ ਨੂੰ ਦਸ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਕੀ ਭਈ ਮੇਰੇ ਕੋਲ ਏਹ <foreign lang="eng">problem</foreign> ਹੇਗੀ ਤੇ ਜੇੜਾ ਕਮਾਨਡਿੰਗ ਆਫਿਸਰ ਹੇਗਾ ਯੂਨਿਟ ਜੋ ਕੀ <foreign lang="eng">managing director</foreign> ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਸੀ ਏਹ ਲਿਡਰਾ ਦੇ ਵਿੱਚ, <vocal desc="er"></vocal> ਓਹਦੀ <foreign lang="eng">responsibility</foreign> ਹੇਗੀ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਕੋਈ ਵੀ <foreign lang="eng">problem</foreign> ਆਵੇ ਤੇ ਅਸੀਂ ਓਹਨੂੰ <foreign lang="eng">sort out</foreign> ਕਰ ਸਕਿਏ ।</u>

<u id="34" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਵੇਸੇ <vocal desc="er"></vocal> ਮਕੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਤੁਸੀਂ ਆਪ ਵੀ ਦਸਤਾਰ ਸਜਾੰਦੇ ਹੋ, ਕੀ ਇਸ ਨੂੰ <vocal desc="er"></vocal> ਇਸ ਦੇ ਸੰਬੰਧ ਕੋਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਔਕੜਾ ਆਇਆਂ ।</u> 

<u id="35" who="PM072">ਅੱਜ ਕਲ ਤੇ ਕੋਈ ਆਕੜਾ ਨਈ ਹੇਗਿਆਂ ਜੀ ਪਹਿਲਾਂ ਮ <foreign lang="eng">1960</foreign><vocal desc="er"></vocal><foreign lang="eng">63</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਜੇੜੇ ਮੇਰੇ <vocal desc="er"></vocal> ਫਾਦਰ <vocal desc="er"></vocal> ਸਾਬ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਸੀ, ਓਹਦੋ <foreign lang="eng">actually</foreign><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਨਿਕਲੀ ਓਹ ਓਸ ਆਫਿਸ ਚੇ <foreign lang="eng">join</foreign> ਕਿੱਤਾ ਸੀ, ਜਿੱਥੇ ਅੱਜ ਕਲ ਮੇ <vocal desc="er"></vocal> ਕੰਮ ਕਰ ਰਿਆਂ ਹੇਗਾ । <foreign lang="eng">1963</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਦ ਓਨਾਂ ਨੇ <foreign lang="eng">join</foreign> ਕਿੱਤਾ ਓਹ ਦੋ ਕਹਿੰਦੇ ਸੀ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਤੁਸੀਂ ਮਅ ਅਪਨੀ <pause dur="2"></pause> ਪਗ ਔਰ ਦਾੜੀ ਦੇ ਨਾਲ <foreign lang="eng">joining</foreign> ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੇਗੇ ਫਿਰ ਓਨਾਂ ਨੇ ਕੇਸ ਕਿੱਤਾ ਸੀ ਗਾ <vocal desc="er"></vocal><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit><foreign lang="eng">their is actually a</foreign> <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਓਹਦੇ ਲੇਬਰ ਦੇ ਸਕੇ <pause dur="2"></pause> ਔਰ <foreign lang="eng"> houses of parliamentry</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਜੋ ਕਿ ਕੇਸ ਸੋਰੀ ਗਿਆਂ ਸੀਗਾ ਔਰ <vocal desc="er"></vocal> ਓਹ ਓਨਾਂ ਨੇ ਜੀਤ ਲਿਆਂ ਸੀਗਾ, ਹੁਨ ਤਾਂ ਕੋਈ <foreign lang="eng">problem</foreign> ਨਈ ਹੇਗੀ ਅੱਜਕਲ <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">actually army</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਹੁਣ ਜੇੜੀ ਪਗੜੀ ਹੇਗੀ ਓਹਨੂੰ ਇਸ਼ੂ ਵੀ ਕਰ ਦੇਂਦੇ ਨੇ ।</u>

<u id="36" who="PF001">ਅਛਾੱ ਜੀ, ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦਸੋ ਕੇ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਲੋਗਾ ਦੀ ਤਲਾਸ਼ ਹੈ । ਮਤਲਬ ਕੀ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਲੋਗ ਭਰਤੀ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਕੀ ਗੁਣ ਹੋਨੇ ਚਾਹੀਦੇ ਨੇ, ਕੀ <foreign lang="eng">qualities</foreign> ਚਾਇਦੀਆਂ ਓਨਾਂ ਲੋਗਾ ਦੇ ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="37" who="PM072"><vocal desc="er"></vocal> ਅਸੀਂ ਓਸਲ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਬਚਿੱਆਂ, ਬਚੀੱਆਂ ਲਈ <vocal desc="er"></vocal> ਦੇ ਦੇਖ ਭਾਲ ਦੇ ਵਿੱਚ ਹੇਗੇ ਜੋ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਸੋਲਾ ਸਾਲ ਦੀ ੳਮਰ ਤੋ ਲੇਕੇ ਮੇਨਲੀ ਸਤਾੱਇ ਸਾਲ ਦੀ ੳਮਰ ਤਕ <pause dur="2"></pause> ਜਿਹੜੇ ਟੀਮ <foreign lang="eng">good team workers</foreign> ਹੋਨ ਫਿਟ ਹੋਨ <pause dur="2"></pause> ਕਿਸੇ ਕਿਸਮ ਦੀ ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਪੁਲਿੱਸ ਦੀ ਕੋਈ ਟ੍ਰਬਲ ਵਗੇਰਾ ਨ ਹੋਏ ਓਹਦੇ ਪਹਿਲਾਂ ਹੋਰ <pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal> ਕਿਸੇ <foreign lang="eng">drugs</foreign> ਵਗੇਰਾ ਦੇ ਵਿੱਚ ਨ ਹੋਏ, ਓਨਾਂ ਦੀ <foreign lang="eng">involvement</foreign> ਹੋਏ ਹੋਵੇ ।</u>

<u id="38" who="PF001">ਔਰ ਜਦੋ ਤੁਸੀਂ ਗੁਰੂ ਘਰਾੱ ਵਿੱਚ ਜਾੰਦੇ ਔ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਹੁੰਗਾਰਾ ਮਿਲਦਾ ਏ ।</u>

<u id="39" who="PM072"><pause dur="2"></pause> ਅਸੀਂ ਓਥੇ ਗੁਰੂ ਘਰਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">naturally</foreign> ਜਾ ਕੇ ਦਸਦੇ ਆਂ ਕੇ ਭਈ ਕਿ ਕੀ <foreign lang="eng">opportunities</foreign> ਹੇਗੀਆਂ । ਕਿਉਂਕਿਂ <pause dur="2"></pause> ਜਦੇ <pause dur="2"></pause> ਅਸੀਂ ਇੰਡਿਆਂ <vocal desc="er"></vocal> ਪਾਕਿਸਤਾੱਨ ਵਗੇਰਾ ਜਿੱਥੇ ਵੀ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪਨਾ ਘਰ ਪਹਿਲਾਂ ਹੁੰਦੇ ਸੀ ਗੇ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> ਓਥੇ ਅਪਨੇ ਘਰਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚੋ ਕੋਈ ਨਾ ਕੋਈ ਮਾਮਾ, ਚਾਚਾ, ਤਾਯਾ ਕੋਈ ਨ ਕੋਈ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਰੂਰ ਹੁੰਦਾ ਸੀਗਾ । ਐਸ <foreign lang="eng">country</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਦੋ ਅਸੀਂ ਆਏ ਹੇਗੇ ਆ, ਓਦਨ ਦਾ ਏ ਅਪਣਾ <foreign lang="eng">link</foreign> ਜੇੜਾ ਆਰਮਿ ਦੇ ਨਾਲ ਫਿਨਿਸ਼ ਹੋ ਗਿਆਂ ਹੇਗਾ <vocal desc="er"></vocal> ਅੱਜਕਲ ਮੇਰਾ ਜੋਬ ਹੇਗਾ ਏਸ ਦੀ ਏਤਨੀਕ <foreign lang="eng">minorities</foreign> ਲਾਯਰਸ ਏਂਡ ਆਫਸਿਰਸ ਤੇ ਸਾਡੀ ਇਕ ਟੀਮ ਹੇਗੀ, ਜੋ ਕੀ ਹਰ ਏਕ ਜਗਹ ਪੇ ਜਾਕੇ ਅਪਨੇ ਬਚਿੱਆਂ ਨੂੰ ਦਸਦੇ ਹੇਗੇ ਭਈ ਕਿ ਕੀ <foreign lang="eng">opportunities</foreign> ਹੇਗੀਆਂ ਹਣ । ਔਰ ਹੁਣ <foreign lang="eng">actually join</foreign> ਕਰਨ ਲਗ ਪਏ ਨੇ । ਅੱਜ ਕਲ ਬਚੇੱ <foreign lang="eng">actually</foreign> ਹੁਣ ਕੋਵੇਂਟਰੀ ਤੋ ਇਕ ਅਪਨਾ ਲੜਕਾ ਗਿਆਂ ਹੇਗਾ, ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> ਔਹ <pause dur="2"></pause><foreign lang="eng">end of january</foreign> ਓਹ ਆਯਾ, ਓਹ ਪਾਸ ਆਉਟ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ । <pause dur="2"></pause> ਤੇ <vocal desc="er"></vocal><foreign lang="eng">the world is get around</foreign> ।</u>

<u id="40" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਹਾੰਜੀ, <foreign lang="eng">surely which like the same</foreign> ।</u>

<u id="41" who="PM072">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="42" who="PF001">ਔਰ ਕੀ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="43" who="PM072"><vocal desc="er"></vocal> ਔਰ ਇਟਸ ਨੋਟ ਇਕੁਵੇਲੇਂਟ ਹੋ ਸਕਦਾ ਬਟ ਹੋਲੀ ਹੋਲੀ ।</u>

<u id="44" who="PF001">ਬਿਲਕੁਲ ।</u>

<u id="45" who="PM072">ਸਭ ਕੁਝ ਹੋ ਜਾਏਗਾ ।</u>

<u id="46" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਤੁਸੀਂ <vocal desc="er"></vocal> ਜਿਕਣ ਕੋਈ ਜੋਇਨ ਕਰਨਾ ਚਾਏ, ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਕੀ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਤੁਸੀਂ ਮਤਲਬ <foreign lang="eng">encouragement</foreign> ਕਰੋਗੇ । ਕੀ ਮਤਲਬ ਹਮੇਸ਼ਾ ਫ੍ਰੰਟ ਲਾਇਨ ਤੇ ਕਈ ਬੱਚੇ ਦਾ ਸ਼ੋਕ ਰਖਦੇ ਨੇ ਕੇ ਫ੍ਰੰਟ ਲਾਇਨ ਤੇ ਜਾ ਕੇ ਲੜਾਇਆਂ ਕਰਨਗੇਂ । ਓਥੇ ਜਾ ਕੇ ਏਹ ਕਰਨਗੇ, ਓਹ ਕਰਨਗੇ ਕੀ, ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਕੀ ਹੇਗੀਆਂ ਲਾਇਫ ਆਰਮਿ ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="47" who="PM072">ਆਰਮਿ ਦੀ ਲਾਇਫ ਹੇਗੀ <foreign lang="eng">its all team work</foreign> ਵਗੇਰਹ ਹੇਗਾ <vocal desc="er"></vocal> ਔਰ ਇਹਨੂੰ ਵੀ ਤੁਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਸਿਰਫ <foreign lang="eng">in front join</foreign> ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਜੋ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪ ਨੋਟ ਅਪਣੇ ਸਿਰਫ ਅਪਨੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਪਰ <pause dur="2"></pause> ਜਨਰਲ ਪਰਸਪੇਂਕਸ਼ਨ ਹੇਗੀ ਜੇੜੀ <vocal desc="er"></vocal> ਲੋਕੀ ਸੋਚਦੇ ਨੇ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ ਤੁਸੀਂ ਈਨ ਫ੍ਰੰਟ ਤੇ ਜੋ ਕੀ <foreign lang="eng">very front line source</foreign> ਹੇਗੀ <foreign lang="eng">professional source</foreign> <pause dur="2"></pause> ਔਹ ਹੀ ਹੇਗੀ । ਭਈ ਤੁਸੀਂ ਪਤਾ ਏ ਲੜਾਇ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਾਣਾ ਏ ਪਰ <pause dur="2"></pause> ਇਸ ਤੋ ਅਲਾਵਾ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਹੋਰ ਵੀ ਬਹੋਤਂ ਸਾਰੇ <foreign lang="eng">jobs</foreign> ਹੇਗੀਆਂ <foreign lang="eng">doctor, dentist, lawyer mechanic, technician</foreign> ਯਾਨਿ ਕੀ ਜੋ ਵੀ ਤੁਸੀਂ <foreign lang="eng">job out side civilean life</foreign> ਵਿੱਚ ਕਰਦੇ ਨਾ ਔਹ ਤੁਸੀਂ ਆਰਮਿ ਦੇ ਵਿੱਚ ਕਰ ਸਕਦੇ ਐ । ਔਰ ਇੱਕ ਤੁਆਨੂੰ ਜਦੋ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਹੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੇਗੀ ਹੋਰ ਬਹੌਤਂ ਸਾਰੇ <foreign lang="eng">jobs</foreign> ਹੇਗੇ ਜਿਸ ਦੇ ਭਈ ਕੋਈ ਏਜੁਕੇਸ਼ਨ ਨਈ ਚਾਇਦੀ ਹੇਗੀ ਪਰ ਫਿਰ ਵੀ ਤੁਹਾਨੂੰ <vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="48" who="PF001"><foreign lang="eng">traning</foreign> ਮਿਲੇਗੀ ।</u>

<u id="49" who="PM072"><foreign lang="eng">traning full traning</foreign> ਦੇਂਦੇ ਜੀ <foreign lang="eng">they want one for</foreign> ।</u>

<u id="50" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, <pause dur="2"></pause> ਔਰ ਜੇਕਰ ਕੋਈ <foreign lang="eng">join</foreign> ਕਰਨਾ ਚਾਹੇ ਹੋਰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਕਿੱਥੇ ਲੇ ਸਕਦੇ ਨੇ ।</u>

<u id="51" who="PM072">ਅਪਨੀ <foreign lang="eng">web site</foreign> ਹੇਗੀ ਆਰਮਿ ਵਾਲੇਆਂ ਦੀ <foreign lang="eng">www.@.Army.mod.uk</foreign> ਯਾ ਫਿਰ <foreign lang="eng">locally</foreign> ਅਪਨੀ ਕਾਫੀ ਆਫਿਸੇਸ ਹੇਗੀਆਂ ਨੇ ਇਸ ਤੋ ਵੋਲਵਰ ਹੇਮਪਿਟਨ ਜਿਹੜੇ ਬਰਮਿੰਘਮ ਵਿੱਚ ਹੇਗੀ, ਔਰ ਫਿਰ ਜੇੜੇ ਤੁਹਾਡੀ ਮੇਨ ਓਹਦਾ ਨੰਬਰ ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">obviously 01216334963</foreign> ਔਰ ਕੋਵੇਨਟਰੀ ਦੇ ਵਿੱਚ ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">02476223569</foreign> ।</u> 

<u id="52" who="PF001">ਸੋ <foreign lang="eng">web site</foreign> ਦਾ ਹੇਗਾ <foreign lang="eng">www.@army.mod.md.uk</foreign> ।</u>

<u id="53" who="PM072">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="54" who="PF001">ਮਕੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ <foreign lang="eng">sarjent major british army</foreign> ਦੇ, ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ਸਾਨੂੰ ਏਹ ਜਾਨਕਾਰੀ ਦੇਣ ਦਾ । ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="55" who="PM072"><foreign lang="eng">thankyou very much</foreign> ਵਾਏ ਗੁਰ ਜੀ ਦੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 18 seconds"></event>

<u id="56" who="PF001">ਸੁਰਜੀਤ ਬੀਦੰਰਖੀਆ ਜੀ <pause dur="2"></pause> ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ । ਅੱਠ ਵੱਜ ਕੇ ਅਠਾੱਈ ਮਿੰਟ ਹੋ ਗਏ ਹਨ । ਕਿਮਰਨ ਜੀ ਤੁਸੀ ਗਿਆਂਰਹ ਸਾਲ ਦੇ ਔ <foreign lang="eng">happy birthday to you</foreign> ਔਰ ਜਨਮਦੀਨ ਦੀਆਂ ਵਧਾਇਆਂ ਦੇ ਰਏ ਨੇ ਗੂਰਨਾਮ ਸਿੰਘ ਜੀ ਆਪ ਜੀ ਦੇ ਡੇਡੀ ਜੀ ਅਤੇ ਸਤ, ਸਤਵੰਤ ਕੌਰ ਜੀ <foreign lang="eng">so many many happy returns of the day</foreign> ਕਿਮਰਨ ਜੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 25 seconds"></event>

<u id="57" who="PF001"><foreign lang="eng">happy birthday to Kimran </foreign><pause dur="2"></pause><foreign lang="eng">from</foreign> ਮੰਮੀ ਸਤਵੰਤ ਕੋਰ <pause dur="2"></pause> ਏਡ ਡੇਡੀ ਗੁਰਨਾਮ ਸਿੰਘ ਜੀ <pause dur="2"></pause> । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਅੱਠ ਵਜ ਕੇ ਤੇਤੀ ਮਿੰਟ ਹੋ ਗਏ ਹਨ ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੁਸੀਂ ਸੁਨ ਰਏ ਔ ਔਰ ਦੱਸ ਵਜੇ ਤਕ ਤੁਸੀ ਏ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਸੁਨੋਗੇ । ਲੋੜੀ ਦੀਆਂ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ ਅਤੇ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦੀਆਂ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆਂ ਭੇਜ ਰਏ ਹਨ ਗੂਰਮੀਤ ਜੀ, ਇਤਰੀ ਜੀ, ਦਵਿੰਦਰ ਜੀ, ਡਾਲ ਲਾਲੀ ਜੀ ਅਤੇ ਡੀਲੋ ਜੀ ਤੁਸੀ । ਔਰ ਤੁਸੀ <pause dur="2"></pause> ਚਾੰਦੇ ਔ ਕੀ ਅਸੀਂ ਇਕ ਗੀਤ ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਡੇਡਿਕੇਟ ਕਰਿਏ ਉੱਮੀਦ ਕਰਦੇਆ ਰਿਸ਼ੀ ਰਿਚ ਦੀ ਆਵਾਜ ਪਸੰਦ ਕਰੋਗੇ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  3 minutes 47 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="58" who="PF001">ਏਕ <foreign lang="eng">British</foreign> ਏਸ਼ਾਇ ਔਰਤ ਨੂੰ ਗਾਯਬ ਹੋਏ ਤਕਰੀਬਨ ਚਾਰ ਸਾਲ ਹੋ ਗਏ ਨੇ । ਅਸੀਂ ਇਸ ਬਾਰੇ ਜਾਣਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਾਣਗੇਂ ਕੇ ਇਕ ਕੇਮਪਿਅਨ ਕੇਮਪਿਅਨ ਜੋ <foreign lang="eng">launch</foreign> ਕਿੱਤੀ ਗਈ ਏ ਮੁਡ ਜਾਰੀ ਕਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ । ਉਸ ਬਾਰੇ ਜਾਣਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਾਣਗੇਂ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately  5 seconds"></event>

<u id="59" who="PF001">ਨੋ ਵਜਨ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਸਾਡੇੱ ਬਾਇ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਅਨ । <pause dur="2"></pause> ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੁਸੀ ਸੁਨ ਰਏ ਔ ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਈਟ ਚੇਨਲ ਅੱਠ ਸੋ ਉੱਨਤਰ ਡੇਬ ਰੇਡਿਯੋ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿਂ <pause dur="2"></pause> । ਔਰ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਵੀ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦੀਆਂ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ ਦੇਨੀਆ ਚਾਹੁੰਦੇ ਔ ਟੇਲਿਫੋਨ ਨੰਬਰ ਹੈ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> <pause dur="2"></pause> ਯਾ ਫਿਰ ਲੋੜੀ ਦੀਆਂ । <pause dur="2"></pause> ਸਿਫਰ ਅਠ, ਚਾਰ ਸੌ ਉਨਾੱਠ, ਚਾਰ ਸੌ ਚਾਲੀ, ਚਾਰ ਸੌ ਪੇਂਤਾੱਲੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  2 minutes 19 seconds"></event>

<u id="60" who="PF001">ਸਾਨੂੰ ਤਕ ਲੈ, ਤਕ ਲੈ । ਪਰ ਸਮੀਨਾ ਜੀ ਅਸੀਂ ਏ ਗੀਤ ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਡੇਡੀਕੇਟ ਕਰਦੇ ਏ । ਤੁਸੀਂ ਸ਼ਾਇੱਦ ਫਿਰ ਤੋ ਫੋਨ ਕਰ ਦਿਓ । ਔਰ ਵੇਸੇ ਵੀ ਤੁਸੀਂ ਕਹਿ ਰਹੇ ਕੇ ਤੁਸੀਂ ਏ ਗੀਤ ਬਹੋਤਂ ਹੀ ਪਸੰਦ ਕਰਦੇ ਹੋ । ਆਔ ਮੋਨਾ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਵਿੱਚ ਅਗਲਾ ਗੀਤ ਸੁਨੀਏ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately  5 seconds"></event>

<u id="61" who="PF001">ਹਰਦੇਵ ਜੀ ਅਸੀਂ ਏਹ ਗੀਤ ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਡੇਡੀਕੇਟ ਕਰਦੇ ਐ, ਤੁਸੀਂ ਲਿਡਸ ਤੋ ਸਾਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 40 seconds"></event>

<u id="62" who="PF001">ਤੇਨੰੁ ਵੇਖ ਕੇ ਮਰ ਗਈ, ਵੇ ਮੁੰਡਿਆਂ <pause dur="2"></pause> ਮੋਨਾ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀ ਏ ਗੀਤ ਸੁਨ ਰਹੇ ਸੀ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ । ਨੌ ਵਜਣ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਬਾਰਹ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਹਨ । ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੁਸੀਂ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ । ਇਕ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਏਸ਼ਿਯਾਈ ਔਰਤ ਨੂੰ ਗਾਯਬ ਹੋਇਆਂ ਤਕਰੀਬਨ ਚਾਰ ਸਾਲ ਹੋ ਗਏ ਹਨ । ਛਬਿੱਸ ਸਾਲਾ ਦੀ ਸੁਰਜੀਤ ਕੋਰ ਅਟਵਾਲ ਜੀ, ਜੱਦ ਦੇ ਇੰਡਿਆਂ ਗਏ ਹਨ ਓਨਾਂ ਦਾ ਕੁਝ ਪਤਾ ਨੀਂ ਕੋਈ ਖਬਰ ਨੀਂ ਅਤੇ ਆਪ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦਾ ਕੇਣਾ ਹੈ ਬੋਹਤ ਘਟ ਜੱਾਚ <pause dur="2"></pause> ਕਿਤੀੱ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ । ਹੁਨ ਪਰੀਵਾਰ ਨੇ ਬ੍ਰਿਤਾਨੀਆ ਦੇ <foreign lang="eng">Prime Minister 10-Darning streat</foreign> ਵਿੱਖੇ ਇਕ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਦਿੱਤੀ ਹੈ । ਆਔ ਅਸੀਂ ਇਸ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਚਾਣਨਾ ਇਸ ਕੇਮਪਿਅਨ ਦੇ <foreign lang="eng">cordinator</foreign> ਜਗਦਿਸ਼ ਜੀ ਕੋਲੋ ਕਰੀਏ । ਜਗਦਿ, ਜਗਦਿਸ਼ ਸਿੰਘ ਜੀ ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="63" who="PM073">ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ, ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="64" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਪਹਿਲਾਂ ਤਾਂ ਸਾਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰਵਾਔ ਕੇ ਸੁਰਜੀਤ ਕੌਰ ਅਟਵਾਲ ਜੀ, ਕਦੋ ਅਤੇ ਕੀਵੇਂ ਗਾਯਬ ਹੋਏ ।</u>

<u id="65" who="PM073">ਅੱਛਾ, ਔ <pause dur="2"></pause> ਮਿੱਨਾ ਅ <foreign lang="eng">December 98</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal> ਇੱਕ ਅਪਨੇ ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ ਦੇ ਨਾਲ <pause dur="2"></pause> ਓਹ ਦੋ ਹਫਤਿਆਂ ਦੀ ਛੁਟਿੱ <pause dur="2"></pause> ਤੇ ਗਈ ਸਿਗੀ । <vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">december 98</foreign> <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਦੇ ਵਿੱਚ ਰਹਿ ਰਇ ਸੀ <pause dur="2"></pause> ਅਪਨੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਨਾਲ, ਵਿਆਹ ਹੋਏ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਨਾਲ । ਤਾਂ ਕਿਸੇ ਏਕ ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਓਹ ਗਈ ਸਿਗੀ, ਦੋ ਹਫਤਿਆ ਵਾਸਤੇ । ਔਸ ਦੋ ਹਫਤੇ <vocal who="PM073" desc="cough"></vocal><foreign lang="eng">excuse me</foreign> ਦੋ ਹਫਤਿਆਂ ਦੇ ਦੋਰਾਨ <vocal desc="er"></vocal> ਸੁਰਜੀਤ <pause dur="2"></pause> ਬੇਸਮਝ ਤਰੀਕੇ ਦੇ ਨਾਲ ਕੋਈ ਢੰਗ ਨਹੀ ਕੋਈ ਪਿਆਰ ਨਹੀ, ਕੋਈ <pause dur="2"></pause> ਕੋਈ <pause dur="2"></pause> ਕੋਈ ਜਵਾਬ ਨੀਂ <pause dur="2"></pause> ਔਹ <vocal desc="er"></vocal> ਗੁਮ ਹੋ ਗਈ, ਓਥੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਵਿੱਚ, ਬੜੇ ਹੀ <pause dur="2"></pause>, ਗੰਭਿਰ ਹਾਲਾਤ ਦੇ ਵਿੱਚ, ਬੜੇ ਸ਼ਕਿੱ ਹਾਲਾਤ ਦੇ ਵਿੱਚ, <vocal desc="er"></vocal> ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ ਜੋ ਗਿਆਂ ਸੀ ਨਾਲ ਉਸ ਦੇ <pause dur="2"></pause> ਔਹ <pause dur="2"></pause> ਮੁੜ ਕੇ ਆ ਗਏ ਸੀ <pause dur="2"></pause> ਇਥੇੱ <foreign lang="eng">england</foreign> ਵਿੱਚ, ਲੇਕਿਨ ਸੁਰਜੀਤ ਨੀਂ ਮੁੜ ਕੇ ਆਇ ।</u>

<u id="66" who="PF001">ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਕੇ ਰਏ ਔ ਕੇ ਬਹੋਤ ਗੰਭੀਰ ਹਾਲਾਤਾਂ ਵਿੱਚ ਔਹ ਗਾਯਬ ਹੋ ਗਏ ਨੇ । ਇਸ ਬਾਰੇ ਤੁਹਾਨੂੰ, ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਕੀ <foreign lang="eng">proof</foreign> ਹੈ । ਕੀ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੈ ।</u>

<u id="67" who="PM073">ਇਹਦੇ ਪਿੱਛੇ ਕਈ ਗਲਾੱ, ਮੇ <vocal who="PM073" desc="cough"></vocal><vocal desc="er"></vocal> ਜੀ ਕਰਦਾ ਦਸਣ ਦਿਆਂ, ਲੇਕਿਨ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਰਨਾ ਕਰਕੇ ਮਂੇ <pause dur="2"></pause> ਏਥੇੱ ਰੇਡਯੋ ਤੇ ਨਹੀ ਦਸ ਸਕਦਾ ।</u>

<u id="68" who="PF001">ਠੀਕ ਹੈ ।</u>

<u id="69" who="PM073">ਨੀਂ ਦਸ ਸਕਦਾ । ਲੇਕਿਨ ਏਂਨਾ ਕੁਝ ਮੈਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸ ਸਕਦਾ ਹਾਂ ਪਸ ਕੇ ਏਥੇੱ ਦੀ ਮੇਟਰਿਪੋਲਿਯਨ ਪੁਲਿੱਸ ਓਨਾਂ ਨੇ ਇਕ ਟੀਮ ਭੇਜੀ ਸਿਗੀ, ਔਹ ਸੁਰਜੀਤ ਤੇ ਕੇਸ ਮਤਾਲਕ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਤੋ ਓਨਾਂ ਦਾ ਏ ਫੈਸਲਾ ਹੇਗਾ ਕੀ ਸੁਰਜੀਤ ਨੂੰ ਓਥੇ ਕਤਲ ਕਿੱਤਾ ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ, ਏਕ ਸਾਜੀਸ਼ ਦੇ ਅਧਿਨ । ਤਾਂ ਸੁਰਜੀਤ ਦਾ ਅਪਣਾ ਸਰਿਰ ਨੀ ਕਦੋ ਲਬਿਆ ਗਿਆਂ ਅੱਜੇ ਤਕਰ, ਲੇਕਿਨ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਪੋਚ ਆ ਚੁਕੀ ਏ ਕਈ ਵਖੋ ਵੱਖ ਪਾਸਿਓ, ਜੇੜੇ ਦਸ ਰਏ ਨੇ ਕੀ ਕਿਸ ਕਹਾਨੀ ਦੇ ਵਿੱਚ ਓਨਾਂ ਦਿਆਂ ਦਸੀ ਹੋਇਆਂ ਕਹਾਨੀਆ ਦੇ ਮੁਤਾਲਕ, ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸੁਰਜੀਤ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> ਮਾਰੀ ਗਈ ਓਥੇ <pause dur="2"></pause> ਔਰ ਕਿਥੇੱ ਓਹਦਾ ਸਰਿਰ <vocal desc="er"></vocal> ਗੁਮ ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ, ਕਿਸ ਤਰਿਕੇ ਦੇ ਨਾਲ ਗੁਮ ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ <pause dur="2"></pause> ਔਰ ਏ ਸਾਰੀ ਕਹਾਨੀਆ ਸਾਡੇ ਕੋਲ ਆ ਗਈਆ ਪੁਲਿੱਸ ਕੋ ਭੀ ਆ ਚੁਕਹਿਆਂ ਹਨ ।</u>

<u id="70" who="PF001">ਕਿ ਕਾਰਣ ਵੀ ਦਸਿੱਆਂ ਜਾ ਰਿਆਂ ਹੈ ਯਾ ਫਿਰ ਨੀਂ ।</u>

<u id="71" who="PM073">ਕਾਰਣ ਓਹਦਾ ਏਹੀ ਮੈਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਕਹਿ ਸਕਦਾ ਕੀ ਕਾਰਨ <pause dur="2"></pause> ਓਹਦਾ ਗੁਮ ਹੋਨ ਦਾ ਕਾਰਣ <pause dur="2"></pause> ਬਹੌਤਂ ਹੀ ਯਾਪਦਾ ਹੈ, ਕੇ ਓਹਦੇ ਵਿਆ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜੋ ਰੋ ਜੋ ਜੋ ਮਾਮਾ <vocal desc="er"></vocal> ਸਮਸਿਆਵਾਂ ਸੀ ਵਿਆ ਦੇ ਵਿੱਚ, ਮਸਲੇ ਸੀ ਗੇ ਓਹਦੇ ਮਤ, ਓਹਦੇ ਮਤ ਅਲਗ ਹਨ, ਓਹਦੇ ਨਾਲ <foreign lang="eng">connect</foreign> ਕਰਦੇ ਹਨ ।</u>

<u id="72" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="73" who="PM073">ਏ ਤਾਂ ਗਾਹਾ ਮੈਂ ਕੁਝ ਕੇ, ਕੇ ਨੀਂ ਸਕਦਾ ਏਸ ਵੇਲੇੱ ।</u>

<u id="74" who="PF001">ਔਰ ਇਸ ਕੇਮਪਿਅਨ ਨੂੰ ਮਾਡ ਜਾਰੀ ਕਰਕੇ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਪਰਾਪਤ ਕਰਨਾ ਚਾਔਗੇ ।</u>

<u id="75" who="PM073">ਅਸੀਂ ਏਹੀ ਸਾ ਪਿਛਲੇ ਚਾਰ ਸਾਲਾ ਤੋ <pause dur="2"></pause> ਲੇਕੇ <pause dur="2"></pause> ਸਾਡੇ ਪਰਿਵਾਰ ਵਾਸਤੇ ਦਿਲ <vocal desc="er"></vocal> ਟਿਲੋ ਪਰਿਵਾਰ ਵਾਸਤੇ ਜੋ, ਜੋ ਕੇ ਓਹਦੇ ਨਿਜੀ ਪਰਿਵਾਰ ਹੇਗੇ ਨੇ ਕੋਵੰਟ੍ਰੀ ਦੇ ਵਿੱਚ ਅਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਸਾਡਾ ਮਾ ਪਿਓ ਰਹਿੰਦੇ ਨੇ । ਸਾੱਡੇ ਵਾਸਤੇ ਪਿੱਛਲੇ ਚਾਰ <vocal desc="er"></vocal> ਪੁਰਾ ਜਦੋ ਜਹਦ ਹੋ ਆ ਹੋ ਚੁਕਿ ਏ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਪਹਿਲਾਂ ਤਾਂ ਅਸੀਂ ਇੰਸਾਫ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨੇ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਿੱਤੀ, ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਦੀ ਪੁਲਿੱਸ <vocal who="PM073" desc="cough"></vocal> ਪੁਲਿੱਸ <vocal who="PM073" desc="cough"></vocal><foreign lang="eng">excuse me</foreign> <vocal who="PM073" desc="cough"></vocal> ਖੰਗ ਮੈਂਨੂੰ ਹਿਗੀ ਜਰਾ <pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal> ਪਿਛਲੇ ਚਾਰ ਸਾਲਾੱ ਤੋ ਅਸੀਂ ਜਦੋਜਹਦ ਕਰਦੇ ਆ ਰਏ ਆ <pause dur="2"></pause> ਓਥੇ ਪੰਜਾਬ ਦੀ ਪੁਲਿੱਸ <pause dur="2"></pause> ਦੀ ਜੋ ਕਰਤੁਤਾਂ ਹਨ ਜੋ ਓਨਾਂ ਨੇ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਬਰਤਾਵ ਕਿੱਤਾ ਹੈ, ਔਹ ਆਮ ਪੰਜਾਬੀਆ ਨੂੰ ਪਤਾ ਹੇਗਾ । ਏਥੇੱ <foreign lang="eng">england</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਅਸੀਂ ਏਥੇੱ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਤੋ ਪੁਰੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਿੱਤੀ ਏ ਕੀ ਸੁਰਜੀਤ ਏਥੇ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਇਕ ਵਸਨਿਕ ਹੋਨ ਕਰਕੇ ਏਸ ਦੇਸ਼ ਦੀ <foreign lang="eng">full fill national</foreign> ਹੋਨ ਕਰਕੇ ਏਥੇੱ <foreign lang="eng">passport</foreign> ਔ ਰੜ ਹੋਨ ਕਰਕੇ <pause dur="2"></pause> ਕੀ ਏਸੀ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਓਹਦੇ ਮਤਲਕ ਇਨ ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਕੋਲ <vocal desc="er"></vocal> <pause dur="2"></pause> ਯਤਨ ਕਰਨ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਔ ਔਸ ਦੇ ਕੇਸਦੇ ਵਿੱਚ ਪੁਰਾ ਅਤੇ ਸਇ ਕਿਸਮ ਦੀ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਹੋਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਐ ।</u>
                       
<u id="76" who="PF001">ਔਰ ਕੀ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਬ੍ਰਿਤਾਨੀਆ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਅਪਨਾ ਪੁਰਾ <vocal desc="er"></vocal> ਆਪ ਜੀ ਪੁਰੀ ਸਹਾਇਤਾ ਇਤਨੀ ਨੀਂ ਕਿੱਤੀ ।</u>

<u id="77" who="PM073"><vocal desc="er"></vocal> ਜਦੋ ਤੁਸੀਂ ਵੇਖ ਰਹੇ ਹੋ ਕਈ ਹੋਰ <vocal desc="er"></vocal> ਕੇਸ ਹੇਗੇ ਨੇ ਇੰਡਿਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਕੁ <vocal desc="er"></vocal> ਏਥੇੱ ਬ੍ਰਿਤਾਨੀਆਂ ਲੋਕਾਂ ਦੇ, ਮਂੇ ਹੁਣੇ ਇੱਕ ਮਿਸਾਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੇਂਦਾ ਹਾਂ । ਏਥੇੱ ਇਕ ਇੰਸਟੀਲ ਮਨ ਇਕ ਕੇਸ ਸਿਗਾ <pause dur="2"></pause> ਜੋ ਕੀ ਹੁਣੀ ਪਿੱਛਲੇ ਮਹੀਨੇ <vocal desc="er"></vocal> ਪਿਛਲੇ ਮਿਨੇੱ <vocal desc="er"></vocal> ਰਿਹਾ ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ ਸਿਗਾ ਪਨ <vocal desc="er"></vocal> ਇੰਡਿਆਂ ਤੋਂ ਓਹਨੂੰ ਦੋ ਸਾਲ ਤੋ <vocal desc="er"></vocal> ਇੰਡਿਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਓਹ ਕੇਦ ਸੀ ਔ । ਓਨਾਂ ਦੇ ਕਈ ਕੁਝ ਅਲਜ਼ਾਮ ਸਿਗੇ ਔਨ <vocal desc="er"></vocal> ਕਨੂੰਨੀ <vocal desc="er"></vocal> ਸਜਾ ਵੀ ਹੋ ਚੁਕੀ ਸੀ ਲੇਕਿਨ ਏਥੇੱ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਔਸ ਦੇ ਕੇਸ ਤੇ ਏਨਾਂ ਯਤਨ ਕਿੱਤਾ, ਏਨਾਂ <pause dur="2"></pause> ਜੋਰ ਪਾਯਾ ਬਰ <vocal desc="er"></vocal> ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਤੇ, ਕੀ ਓਹਨੂੰ ਰਿਹਾ ਕਿੱਤਾ ਜਾਵੇ ਕੀ ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਆਖਿਰ ਵਿੱਚ ਓਹਨੂੰ ਰਿਹਾ ਕਰ ਦਿਤਾਂ ਗਿਆਂ । ਸਰਜੀਤ ਦੇ ਕੇਸ ਤੇ ਏਸੀ ਸਰ, ਏਥੇੱ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਕਿਸੇ ਕਿਸਮ ਦੀ ਕੋਈ ਵਡੇੱ ਲੇਵਲ ਤੇ ਕੋਈ ਮਿਨਿਸਟਰੀ ਦੇ ਲੇਵਲ ਤੇ ਕੋਈ ਯਤਨ ਨਹੀਂ ਕਿੱਤਾ । ਏਥੇੱ ਤਕ ਅਸੀਂ ਪਿੱਛਲੇ ਸਾਲ ਤੋ ਮੰਗ ਕਰ ਰਏ ਆ ਕੀ ਏਥੇੱ ਦਾ ਜੇੜਾ ਫੋਰੇਨ ਮਿਨਿਸਟਰ ਜੇਕ ਇਸਟ੍ਰੋ ਓਹਦੇ ਨਾਲ ਸਾਡੀੱ ਮਿਟਿੰਗ, ਮਿਟਿੰਗ ਕਾਰਵਾਈ ਜਾਵੇ । ਓਨਾਂ ਪਰਿਵਾਰ, ਗੋਰੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਓਹਨੇ ਝਟ ਮਿਟਿੰਗ ਕਿੱਤੀ ਹੇਗੀ <vocal desc="er"></vocal> । ਲੇਕਿਨ ਸਾਡੇ ਦੇ ਨਾਲ ਕਔਨੀ ਔ ਮਿਟਿੰਗ ਰਿਆਂ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="78" who="PF001">ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਕੀ ਸਬੁਤ ਔ ਅਜੇਹਾ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ, ਕੀ ਸਬੁਤ ਹੈ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ, ਤੁਸੀਂ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ <vocal desc="er"></vocal> ਏਲਿਗੇਸ਼ਨ ਅਮ ਅਸੀ ਨਹੀ ਬਨਾ ਸਕਦੇ ਨਾ ਏਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ।</u>

<u id="79" who="PM073">ਨਹੀ ਏਹੀ <vocal desc="er"></vocal> ਆਪੇੱ ਹੀ ਆਮ ਬੰਦਾ ਪੁਛ ਲਵੇ <pause dur="2"></pause> ਕੀ ਸਾਡੇੱ ਨਾਲ ਕਿਔ ਨੀ ਮਿਟਿੰਗ ਕਿੱਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ । ਜੇ <foreign lang="eng">Lussi Blackmen</foreign> ਦੀ ਫੇਮਿਲਿ ਦੇ ਨਾਲ ਕਿਤੀੱ ਜਾ ਸਕਦੀ, <foreign lang="eng">Instermen</foreign> ਦੀ ਫੇਮਿਲਿ ਦੇ ਨਾਲ ਕਿੱਤੀ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="80" who="PF001">ਤੇ ਕੀ ਤੁਸੀ ਲਿਖੇੱ ਹੋਆ ਨੂੰ ਅਪ੍ਰਰੋਚ ਕਿੱਤਾ ਹੈਂ ।</u>

<u id="81" who="PM073">ਬਹੌਤਂ ਸਾਰੇ ਅਪ੍ਰਰੋਚ ਕਿਤੱੇ ਹਨ, ਏਮਪੀਆਂ ਨੇ ਕਿਤੇੱ, ਅਸੀਂ ਕਿਤੇੱ ਨੇ, ਕਈਆ ਨੇ ਕਿਤੇੱ ।</u>

<u id="82" who="PF001">ਔਰ ਕੀ ਕੋਈ ਹੁਂਗਾਰਾ ਨੀਂ ਮਿਲਿਆ ।</u>

<u id="83" who="PM073">ਕੋਈ ਮੁੜਵਾਉਣ ਜਵਾਬ ਨੀਂ ਮਿਲਿਆ । ਏਨਾਂ ਹੀ ਜਵਾਬ ਦਿਤਾੱ ਜਾੰਦਾ ਜੇ ਕੀ ਜੇ ਅਸੀ ਕਿਸੇ ਦੇ ਨਾਲ ਕੋਈ <foreign lang="eng">discrimination</foreign> ਨੀਂ ਕਰਦੇ । ਜਦੋ ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਏ ਪੁਛਦੇ ਆਂ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਮਿਟਿੰਗ ਕਿਉਂ ਨੀਂ ਕਰਦੇ, ਤੁਸੀਂ ਚਿੱਠੀ ਪੜਣ ਕਿਉਂ ਨੀਂ ਕਰਦੇ, ਤੁਸੀਂ ਯਤਨਾ ਕਿਉਂ ਨੀਂ ਕਰਦੇ, ਓਥੇ ਕੋਈ ਜਵਾਬ ਨਹੀ ਓਨਾਂ ਦਾ ਮਿਲ ਰਹਿਆਂ ।</u>

<u id="84" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਹੁਨ ਤੁਸੀਂ ਮਤ <vocal desc="er"></vocal> ਤਕਰੀਬਨ ਤਿਨ ਹਜ਼ਾਰ ਸਿਗਨੇਚਰਸ ਦੀ ਪਿਟਸ਼ਨਸ ਦੇ ਕੇ ਆਏ ਹੋ <foreign lang="eng">10</foreign> <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="85" who="PM073">ਹਾੰਜੀ, ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="86" who="PF001">ਉਸ ਦੇ ਸੰਬੰਧ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਹੁੰਗਾਰਾ ਮਿਲਿਆਂ ਤੁਹਾਨੁੰ ।</u>

<u id="87" who="PM073">ਸਾਨੂੰ ਕੋਈ ਏਸ ਵੇਲੇ ਕੋਈ <pause dur="2"></pause> ਜਵਾਬ ਨਹੀ ਮਿਲ, ਮਿਲਿਆ, ਸਰਕਾਰ ਤੋ । ਲੇਕਿਨ ਔਸ <vocal desc="er"></vocal> ਤਿੰਨ ਹਜ਼ਾਰ ਦੀ <vocal desc="er"></vocal> ਪਿਟਿਸ਼ਨ ਦੇਨ ਦਾ ਮਕਸਦ ਏਹੀ ਸੀ ਕੀ ਅਸੀਂ ਦੁਨਿਆਂ ਦੇ ਮੇਰੇ ਏਸ ਕੇਸ ਨੂੰ ਜਿਹਦਾ ਜਾਗਦਾ ਰਖਿਏ ਔਰ ਮਿਡਿਆ ਦੇ ਮੋਰੇ ਏਨੂੰ ਜਿਦਾ ਜਾਗਦਾ ਰਖਿਏ । ਸਾਨੂੰ <pause dur="2"></pause> ਬਹੌਤਂ ਵੱਡੀ ਕੋਈ ਆਸ ਨੀਂ ਹੇਗੀ ਕਿ ਏਥੇੱ ਦੀ <vocal desc="er"></vocal>, ਏਥੇੱ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਸਾੱਡੇ ਨਾਲ ਬਰਾਬਰ ਦਾ ਦੇ ਨਾਲ ਕੋਈ ਵਰਤਾਣ ਕਰਨਾ ਹੇਗਾ । ਅਸੀਂ ਪਿਛਲੇ ਚਾਰ ਸਾਲਾਂ ਚ ਵੇਖ ਲਿਆ ਕੇ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਏਂਨਾ ਨੇ ਸਾਡੇੱ ਨਾਲ <foreign lang="eng">discrimination</foreign> ਕਿੱਤੀ ਹੈ । ਔਰ ਕੇ ਏਹ ਸਾਰੀ <foreign lang="eng">discrimination</foreign> ਸਿਰਫ ਏਕ ਸਾਡੇੱ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਨੀਂ ਹੇਗੀ, ਏ ਆਮ ਜੇੜਾ ਕਿ ਏਸ਼ਿਯਨ ਏਸ ਪੀ ਹੈਂ, ਜੇੜਾ ਏਥੇੱ ਦਾ ਦੇਸ਼ ਦਾ <foreign lang="eng">british national</foreign> ਹੈ, ਓਹਨੂੰ ਸੋਚਨਾ ਪਵੇਗਾ, ਕਿ ਏਥੱੇ ਦੇ ਦੇਸ਼ ਦਾ <vocal desc="er"></vocal> ਨੇਸ਼ਨਲ ਹੋਨ ਦੇ ਬਾਵਜੁਦ ਵੀ ਕੀ ਓਹਨੂੰ <pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal> ਏਥੇੱ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਪੁਰੀ <foreign lang="eng">support</foreign> ਦੇਗੀ ਅਗਰ ਓਹ ਬਾਰਲਰ ਕਿਸੇ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਕਿਦੇ ਓਹ ਫਸ ਜਾਵੇ ਯਾ ਮਾਰਿਆਂ ਜਾਵੇ ਯਾ ਕਿਸੀ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਗੰਭੀਰ ਹਾਲਾ, ਹਾਲਾਤ ਦੇ ਵਿੱਚ ਓਹ ਫਸ ਜਾਵੇ । ਕੀ ਓਹ <foreign lang="eng">non white</foreign> ਹੋਨ ਕਰਕੇ, <vocal desc="er"></vocal> ਇਕ ਪੰਜਾਬੀ ਹੋਨ ਕਰਕੇ, ਯਾ ਏਸ਼ਿਯਨ ਹੋਨ ਕਰਕੇ ਓਹਨੂੰ ਏਸ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਪੁਰੀ <pause dur="2"></pause> ਸਹ, ਸਹਾਇਤਾ ਦੇਵੇਗੀ ਇਕ ਏ ਇੱਕ ਬਹੌਤਂ ਵਡਾੱ ਸਵਾਲ ਉਠ ਰਿਆਂ ਏ ਏਦੇ ਵਿੱਚੋੱ ।</u>

<u id="88" who="PF001">ਔਰ ਏਥੇੱ ਦੀ ਏਸ਼ਿਯਾਈ ਕਮਿਉਨਿਟੀ ਤੁਹਾਡੀ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮਦ ਕਰ ਰੀ ਏ । ਕਿਵੇ ਤੁਹਾਡੇ <vocal desc="er"></vocal> ਤਹਾਨੂੰ ਅਪਨਾ ਸਹਿਯੋਗ ਦੇ ਰਹੀ ਹੈ ।</u>

<u id="89" who="PM073">ਅਸੀਂ ਹੁਨ, ਹੁਣ ਏਸੀ ਹਫ਼ਤੇ ਅਸੀਂ <foreign lang="eng">10</foreign> ਡਾਉਲਿੰਗਸ ਵੱਲ ਚਿੱਠੀ ਪਤੱਰ ਦੀ ਇੱਕ ਪੁਰੀ ਕੇਮਪਿਅਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕਿੱਤੀ ਏ । ਫੇਕਸੇਸ ਦੀ ਪੁਰੀ <vocal desc="er"></vocal> ਕੇਮਪਿਅਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕਿੱਤੀ ਹੈ । ਅਤੇ ਇੱਕ <foreign lang="eng">post card campion</foreign> ਆਰੰਭ ਕਿੱਤੀ ਹੋਈ ਐ, ਏਸ ਹਫਤੇ । ਔਹ ਏਹ ਹੁਣ ਬਹੌਤਂ ਸਾਰੀ ਜਨਤਾ <pause dur="2"></pause> ਜੋ ਏਸ, ਇਸ ਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਬੜੀ ਹੀ ਬੜ ਚੜ ਕੇ <foreign lang="eng">support</foreign> ਕਰ ਰਹੀ ਹੈਂ, ਔਹ ਪੁਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮਦੱਦ ਦੇ ਰਹੀ ਹੈਂ ਏਸ ਚਿਜ ਵਿੱਚ ਪਰ ਚਿਠੀੱ, ਪਤੱਰ ਦੇ ਵਿੱਚ, ਦਸਕਦਾ, <vocal desc="er"></vocal> ਦਸਕਦਾਂ ਦ ਵਿੱਚ ਤੇ ਕਈ ਕੁਝ ਹੋਰ ਪਾਸਿਓ, ਔਹ <vocal desc="er"></vocal> ਏਮਪੀਆ ਦੇ ਨਾਲ ਤਲਕਦ ਕਰ ਰਏ ਨੇ । ਏ ਇਸ਼ੂ <vocal desc="er"></vocal> <pause dur="2"></pause> ਵਡ, ਵਡਾੱ ਤੋ ਵਡਾੱ ਹੁੰਦਾ ਆ ਰਿਆਂ <pause dur="2"></pause> ਸੋ ਮੇ ਏਸ ਮਿਂਨੇ ਦੇ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause><vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">January</foreign> ਦੇ ਏਂਡ ਤੇ ਯਾ ਫਰਵਰੀ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਵਿੱਚ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਇਕ <foreign lang="eng">document</foreign> ਵੀ ਵਿਖਾ ਰਹੀ ਹੈ । ਸੁਰਜੀਤ ਦੇ ਕੇਸ ਤੇ ਔਰ ਸਾਡੇੱ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀ ਪਿੱਛਲੀ ਚਾਰ ਸਾਲਾ ਦੀ ਜਦੋੱ ਜਹੱਦ ਤੇ । ਤਾ ਏ ਏਕ ਮਿਸਾਲ ਹੈਂ ਕੀ ਅਸੀਂ ਪੁਰੀ ਏਸ ਚਿਜ ਤੇ ਪੁਰਾ ਧਿਆਨ ਦੇਂਦੇ <vocal desc="er"></vocal> ਰਹੇ ਆ ਔਰ ਕੀ ਦੁਨਿਆਂ ਦ ਮੋਰੇ ਸਾਰੀ ਚਿਜ <vocal desc="er"></vocal> ਮੋਰੇ ਹੋਰ ਸੋ ਵਧੱ ਚੜ ਕੇ ਪੇਸ਼ ਹੋਵੇਗੀ ।</u>
                         
<u id="90" who="PF001">ਔਰ ਇਸ ਪਿਟਿਸ਼ਨ ਰਾਹਿਂ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਚਾਓਗੇ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਸਰਕਾਰ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਕਾਰਵਾਹੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੇ ।</u>

<u id="91" who="PM073">ਪਿਟਿਸ਼ਨ ਰਾਹੇਂ ਅਸੀਂ ਏਹੀ ਮੰਗ ਕਿੱਤੀ ਐ, ਕਿ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ <foreign lang="eng">Lussi Blackmmen Japan</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਅੱਜ ਤੋਂ <pause dur="2"></pause> ਦੋ ਸਾਲ ਪਹਿਲਾਂ ਗੁਮ ਹੋਈ ਸੀ । <foreign lang="eng">N.C.C.</foreign> ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਏ ਮੰਗ ਕਿੱਤੀ ਸੀ, ਖੁਲੇ ਆਮ ਮੰਗ ਕਿੱਤੀ ਸੀ ਜਾਪਾਨ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਤੋ ਕੀ ਓਹਦੇ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause> ਪੁਰਾ ਕਿਸਮ ਦੀ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਕਿੱਤੀ ਜਾਵੇ । ਇਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮੰਗ ਦੇ ਕਾਰਣ ਓਨਾਂ ਨੇ ਓਥੇ ਫਿਰ ਦੋਬਾਰਾ ਇਕ ਨਵੀ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਕਿੱਤੀ । ਔਸ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚੋੱ ਔ ਨਵੀ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚੋੱ ਅ <foreign lang="eng">Lussi Blackmen</foreign> ਦੀ ਅਸਲੀ ਹਾਲਾਤ ਦਾ ਪਤਾ ਲਗੱ ਗਿਆਂ, ਲਾਯਾ ਗਿਆਂ ਕਿ ਕਿਥੇੱ ਓਹ ਮਾਰੀ ਗਈ ਯਾ ਕਿਥੇੱ ਓਹਦਾ ਸਰਿਰ ਗੁਮ ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ, ਔਰ ਕਿਸ ਵਿਅਕਤਿ ਨੇ ਕਿੱਤਾ । ਅਗਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਮੰਗ ਨਾ ਕਰ, <vocal desc="er"></vocal> ਨਾ ਕਰਦੇ, ਓਥੇ ਦੀ ਜਾਪਾਨ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਫੇਸਲਾ ਕਰ ਲਿਆ ਸੀ, ਕੇ ਔਹ ਔਹ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਹੋ ਗਈ ਹੈ, ਕੇਸ ਖਤਮ ਹੈ ਕੇਸ <foreign lang="eng">close</foreign> ਹੈ, ਕੋਈ ਗਾਹਾ ਦੀ ਗਲ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ।</u>

<u id="92" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="93" who="PM073">ਏਸੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਅਸੀਂ ਚਾਉਂਨੇ ਆ ਕੀ ਅਸੀਂ ਕੀ ਓਥੇ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਤੇ ਜੋਰ ਪਾਵੇ, <pause dur="2"></pause> ਓਥੇ ਦੀ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਜੇੜੇ <vocal desc="er"></vocal> ਜਿਵੇਂ ਕੀ <foreign lang="eng">central bureau investigation</foreign> ਹੋਇਆਂ, ਵਡੇੱ ਕਿਸਮ ਦੀ ਮੈਕ ਨੇ ਸੁਰਜੀਤ ਦੀ ਗੁਮ ਹੋਣ ਤੇ ਪੁਰੀ <foreign lang="eng">proper investigation</foreign> ਕਰਨ । ਪੰਜਾਬ ਪੁਲਿੱਸ ਨੇ ਜੋ ਟੁਟਾੱ ਭਜਾੱ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਕਿੱਤਾ, ਔਹ ਸਾੱਡੇ ਮੋਰੇ ਹੇਗਾ ।</u>

<u id="94" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="95" who="PM073">ਓਹਦਾ ਕੁਝ ਨੀਂ ਨਿਕਲਿਆਂ । ਅਸੀਂ ਚਾਉਂਨੇ ਕੀ <foreign lang="eng">proper system</foreign> ਵਿੱਚੋ <foreign lang="eng">proper</foreign> ਸਹੀ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ <foreign lang="eng">investigation</foreign> ਹੋਣੀ ਚਾਇਦੀ ਐ ।</u>

<u id="96" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਜਗਦੀਸ਼ ਜੀ ਆਸ ਰਖਨੀ ਤਾਂ ਬਹੋਤਂ ਜਰੂਰੀ ਏਹ ਔਰ ਤੁਸੀ ਂ<pause dur="2"></pause> ਕਿਸ ਹਦ ਤਕ ਆ ਕਿਤਨੀ ਆਸ ਰਖਦੇ ਹੋ, ਕੀ ਤੁਹਾਡੀ ਭਂੇਜੀ ਸਇ ਸਲਾਮਤ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮਿਲ ਜਾਨਗੇ ।</u>

<u id="97" who="PM073">ਮੇ, <pause dur="2"></pause> ਆਸ ਹੁਨ ਆਸ ਤਾਂ ਹੁਨ ਚਲੀ ਗਈ ਆ ਪੁਰੀ <pause dur="2"></pause> ਕੇ ਕਿਉਂਕਿਂ ਜਦੋ <pause dur="2"></pause> ਅਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਕਾਰਵਾਹੀ ਆਪ ਕਿੱਤੀ ਪਰਵਾਰਕ ਤੋਰ ਤੇ ਪੁਲਿੱਸ ਏਥੇੱ ਦੀ ਪੁਲਿੱਸ ਨੇ ਕਿੱਤੀ <pause dur="2"></pause> ਇਹੀ ਗਲਾੱ ਮੋਰੇ ਮੁੜ ਮੁੜ ਆ ਰਇਆਂ ਸੀਆ, ਕਿ ਓਹਦੇ ਨਾਲ <pause dur="2"></pause> ਓਹੀ ਕਿਸਮ ਦੀ <pause dur="2"></pause> ਬਹੌਤਂ ਗੰਭੀਰ ਹਾਲਾਤ ਹੋ ਚੁਕੀ ਹੈ । ਜਿਸ ਕਾਰਣ ਕਰਕੇ ਔ ਮੁੜਕੇ ਨੀਂ ਘਰ ਆਇ । <pause dur="2"></pause> ਸੋ <pause dur="2"></pause> ਓਹਦੇ ਬਚੇੱ ਵੀ <vocal desc="er"></vocal> ਅਸੀ ਂਵੀ, ਭੇਣ ਭ੍ਰਾਂ ਓਹਦੇ, ਮਾਂ ਪਿਓ ਵੀ, ਸਾਨੂੰ ਬੜਾ ਦੁਖ ਹੈ <pause dur="2"></pause> ਕੀ ਸਾਡੀੱ ਇਕ <pause dur="2"></pause> ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ, ਕਰਿਬਿ ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ ਜੇੜਾ <pause dur="2"></pause> ਸਾਨੂੰ ਆਸ ਸੀਗੀ ਕੀ ਦੋ ਹਫਤਿਆ ਤੋ ਬਾਦ ਔ ਮੁੜ ਕੇ ਆਉਗੀ ਪੰਜਾਬ ਤੋ ਓਹਦਾ ਸਰਿਰ, ਓਹਦਾ ਵੇਖਣਾ ਸਾਨੂੰ ਕੋਈ ਆਸ ਨੀਂ ਹੁਣ ਏਸ ਵੇਲੇੱ ਹੇਗਾ ।</u>

<u id="98" who="PF001">ਜਗਦੀਸ਼ ਸਿੰਘ ਜੀ ਸਾਨੂੰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਦੇਨ ਦਾ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ । ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="99" who="PM073"><vocal desc="er"></vocal> ਵਾਹੇਗੁਰੂ ਜੀ ਦਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  2 minutes 45 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="100" who="PF001">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਨੋ ਵਜ ਗਏ ਹਨ, ਆਔ ਅਸੀਂ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਖਬਰਾਂ ਵਿਕ੍ਰਮ ਸਿੰਘ ਭੰਮਰਾ ਜੀ ਬੋਲੇ ਸੁਨੀਏ ।</u>

<u id="101" who="PM002">ਪਹਿਲਾਂ ਖਾਸ ਖਾਸ ਖਬਰਾ । ਇਰਾਕ ਦੇ ਦਖੱਣ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">air exclusive zone</foreign> ਵਿੱਚ ਕਈ ਥਾਂ ਅਮਰਿਕੀ ਤੇ <foreign lang="eng">British</foreign> ਲੜਾਕੁ ਹਵਾਈ ਜਹਾਜਾ ਨੇ ਬਮ ਬਾਰੀ ਕਿੱਤੀ । ਫਾਯਰ ਬ੍ਰਿਗੇਡ ਯੁਨੀਅਨ ਵਲੋ ਇੱਕੀ ਜਨਵਰੀ ਤੋ <pause dur="2"></pause> ਚੋਵੀ ਘੰਟਿਆਂ ਲਈ ਕਮ ਬੰਦ । <foreign lang="eng">Guns</foreign><pause dur="2"></pause> ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਲਈ ਮਾਫੀ ਨਾਮੇ ਲਈ ਸਰਕਾਰ ਦਾ ਸਮਰਥਨ । ਬਰਮਿੰਘਮ ਕੋਰਨਰ ਦੀ ਗੋਲੀਆ, ਦੀ ਗੋਲੀਆਂ ਦਾ ਸ਼ਿਕਾਰ ਹੋਇਆ ਲੜਕੀਆ ਦੇ ਮਾੱ ਪਿਆ <pause dur="2"></pause> ਤੋ ਮਾਫੀ । ਲੀਂਸ ਦਾ ਪਰਿਵਾਰ ਅਪਨੇ ਬਿਮਾਰ ਪੁਤੱਰ ਦੇ <pause dur="2"></pause> ਟਿਸ਼ੁ ਸੰਬੰਧੀ <foreign lang="eng">high court</foreign> ਵਿੱਚ ਹਾਰ ਗਿਆਂ । ਨਾਗਾ ਵਖ ਵਾਦੀ ਲੀਡਰਾੱ ਦੀ <foreign lang="eng">Indian Prime Minister</foreign> ਨਾਲ ਮੁਲਾਕਾਤ । ਪਾਕੀਸਤਾੱਨੀ ਫੋਰਨ ਮਨੀਸਟਰ ਨੇ <pause dur="2"></pause> ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਪਾਕੀਸਤਾੱਨੀਆ ਦੇ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਵਾਨ ਸਮੰਬਧੀੰ ਨਵੇ ਕਾਨੂੰਨ ਬਾਰੇ <pause dur="2"></pause> ਅਮਰੀਕੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਫਿਰ ਤੋ ਵਿਚਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ । ਅਤੇ ਬੰਗਲਾ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">South Asian  football championship</foreign> ਸ਼ੂਰੁ । ਹੂਨ ਤੁਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਪੁਰੀ ਵਿਸਤਾ ਨਾਲ ਖਬਰਾੱ ਸੂਨੋ ।</u>

<u id="102" who="PM002"><foreign lang="eng">British</foreign>  ਅਤੇ ਅਮਰਿਕੀ ਲੜਾਕੂ ਹਵਾਈ ਜਹਾਜਾਂ ਨੇ <pause dur="2"></pause> ਪਿਛਲੇ ਗੱਲ ਬਾਂਤ ਤੋ ਪਿਛੋ ਦਖਣੀ ਈਰਾਕ ਵਿੱਚ ਏਲਾਨੇ ਗਏ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">air exclusive zone</foreign> ਵਿੱਚ ਕਈਆ ਨਿਸ਼ਾਨਿਆ ਨੇ ਹਮਲਾ ਕਿੱਤਾ । <foreign lang="eng">United states</foreign> ਮਿਨੀਸਟਰ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੇ ਅਲਕੁਦ ਅਤੇ ਬਸਰਾ ਵਿਚਕਾਰ ਤਲੇਲ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">military commanded control</foreign> ਅਤੇ ਚਾਰ <foreign lang="eng">cable reporter communications</foreign> ਨੂੰ <pause dur="2"></pause> ਨਿਸ਼ਾਨਾ ਬਨਾਆ ਗਿਆ ਸੀ । ਇਕ ਇਰਾਕੀ ਮਿਲੀਟ੍ਰੀ ਬੁਲਾਰੇ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੇ ਲੜਾਕੁ ਹਵਾਈ ਜਹਾਜਾੱ ਨੇ ਬਗਦਾਦ ਦੇ ਦਖੱਿਣ ਵਿੱਚ ਤਿਂਨ ਸੌ ਪਂੇਤੀ ਕਿਲੋ ਮਿਟਰ ਦੁਰ <pause dur="2"></pause> ਜ਼ਿਕਰ ਸੁਬੇ ਵਿੱਚ <pause dur="2"></pause> ਓਨਾਂ ਦੇ ਕਹਿਨ ਅਨੁਸਾਰ ਸਿਵਿਲਿਯਨ ਅਤੇ ਸਰਵਿਸ ਦੇ ਲਾਏ ਸਮਾਨ ਤੇ ਬਮ ਬਾਰਿ ਕਿੱਤੀ ।</u>

<u id="103" who="PM002">ਫਾਯਰ ਬ੍ਰਿਗੇਡ ਯੁਨੀਯਨ ਦੇ ਮੈਂਬਰ ਇਕੀੱ ਜਨਵਰੀ ਨੂੰ ਚੌਵੀ ਘੰਟੇ ਲਈ ਕਮ ਬੰਦ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ । ਏ ਦਾਵਾ ਕਰਦੇ ਆਂ ਕੀ ਮਾਲੀਕ ਵਿਚਾਰ ਬਟੰਦਾਰਾੱ ਕਰਨ ਲਈ ਰਾਜੀ ਨਹੀਂ, ਔ ਨੀਯਤ ਤਨਖਾਹ ਬਾਰੇ ਗੱਲ ਬਾਂਤ ਭੀ ਬਾਯ ਕਾਟ ਕਰ ਰਹੇ ਨੇ । ਲੇਕੀਨ <foreign lang="eng">fire survice</foreign> ਮਨੀਸਟਰ ਨਿਕ ਰੇਨ ਰੇਨਫ੍ਰੰਟਸ <pause dur="2"></pause> ਮਾਂਫ ਕਰਨਾ, ਲੇਕਿਨ <foreign lang="eng">fire survice</foreign>  ਮਨਿਸਟਰ ਨਿਕ ਅਰਨੇਸਫ੍ਰਟ ਦਾਸ ਦਾ ਕੇਹਨਾ ਏ ਕੀ ਯੂਨੀਯਨ ਮੈਂਬਰ ਫੈਸਲੇ ਵਿੱਚ ਖਾਲੀ ਕਰ ਰਏ ਨੇ ।</u>

<u id="104" who="PM002">ਏਸ ਸਾਲ ਔਨ ਵਾਲੇ ਸਮੇਯ ਵੱਿਚ ਸਰਕਾਰ ਨੇ <foreign lang="eng">guns</foreign> ਲਈ <pause dur="2"></pause> ਮਾਫੀ ਨਾਮਾ ਦੇਨ ਦੀਆਂ ਤਜਵੀਜਾ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਿੱਤਾ ਏ । <foreign lang="eng">home security david Blunket</foreign> ਦੀ ਅਧਿਕਸ਼ਤਾ ਵਿੱਚ ਬੁਲਾਈ ਅੱਜ ਦੀ ਨਾਮਨੀਹਾਦ <foreign lang="eng">guns</foreign> ਸਮਠ ਵਿੱਚ ਉਠੱੇ ਵਿਚਾਰਾ ਚੋ ਏ ਇਕ ਸੀ । ਸਰਕਾਰੀ ਅਕੜੇਆ ਵਿੱਚ ਦਸੇੱ <pause dur="2"></pause> ਵੱਧ ਰਹੇ <foreign lang="eng">gun</foreign> ਅਪਰਾਧਾੱ ਤੋ ਇਕ ਦਿਨ ਮਗਰੋ ਹੀ <foreign lang="eng">community</foreign> ਲੀਡਰਾਂ, ਪੁਲਿੱਸ ਅਤੇ ਕਸਟਮ ਅਫਸਰਾਂ ਦੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੁਲਾਇ ਗਈ । ਕਨਜਰਵਿਟੀਸ ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਹੈ ਕੀ ਏ ਸਮਠੱ <pause dur="2"></pause> ਗਲਾੱ ਦਾ ਦੁਕਾਨ ਤੋ ਵਧ ਹੋਰ ਕੁਝ ਨਹੀਂ । ਪਰ ਹੋਮ ਮਨੀਸਟਰ <foreign lang="eng">Bob Androf</foreign> ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਹੈ ਕੀ ਇਸ ਨਾਲ ਜਰੂਰ ਲਾਭ ਹੋਆ ਹੈ ।</u>

<u id="105" who="PM002">ਬਰਮਿੰਘਮ ਦੇ ਕਾਰਨਰ ਨੇ ਓਨਾਂ ਦੋ ਲੜਕੀਆ ਦੇ ਮਾੱ ਪਿਆ ਤੋ ਅਪਨੇ ਗੱਲ, ਕਲ ਕਹੇ ਸ਼ਬਦਾੱ ਦੀ ਮਾਫੀ ਮੰਗੀ ਹੈ । ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਨਵੇ ਸਾਲ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਗੋਲੀਆਂ ਨਾਲ ਹਤਿਆਂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਸੀ । <foreign lang="eng">Aden Corter</foreign> ਨੇ ਜੇੜਾ ਕਲ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਕਹਿਆਂ ਸੀ ਕੀ ਓਹ <foreign lang="eng">Latisha Shakespear</foreign> ਅਤੇ <foreign lang="eng">Charline Alis</foreign> ਦੇ ਹਤਿਆਰੇ ਬਾਰੇ ਪੁਲਿੱਸ ਨੂੰ ਦਸ ਕੇ ਲੋਕਲ <foreign lang="eng">community</foreign> ਨੂੰ ਕੁਝ ਵਾਪਸ ਦੇਨ ਕਿਹਾ ਕੀ <pause dur="2"></pause> <vocal who="PM002" desc="cough"></vocal> <pause dur="2"></pause>  ਕਿਹਾ ਕੀ ਓਨਾ ਦੀ ਸ਼ਬਦਾ ਦੀ ਚੋਨ ਭੇੜੀ ਸੀ, ਅਤੇ ਏਹ ਸ਼ਬਦ ਯੋਗ ਨਹੀਂ ਸਨ । ਕੋਰਨਰ ਦੀ ਕੋਰਟ ਦੇ ਬਾਹਰ ਤਫਤੀਸ਼ ਦੇ ਇਨਚਾਰਜ ਪੁਲਿੱਸ ਅਫਸਰ ਸੁਪਰੀਡੇਂਟ ਡੇਵਿਡ ਮੇਕਫਿਲਡ ਨੇ ਗਵਾਹਾ ਨੂੰ ਅਗੇੱ ਆਣ ਲਈ ਫਿਰ ਤੋ ਅਪੀਲ ਕਿੱਤੀ ।</u>

<u id="106" who="PM002">ਲੀਂਸ ਦਾ ਇਕ ਪਰੀਵਾਰ ਜੇੜਾ ਅਪਨੇ ਬਿਮਾਰ ਪੂਤੱਰ ਦਾ ਬਿਲਕੁਲ ਰਲਦਾ ਮਿਲਦਾ ਟਿਸ਼ੁ ਲੇਕੇ ਬਚਾੱ ਪੇਦਾ ਕਰਣ ਦਾ <foreign lang="eng">high court</foreign> ਵਿੱਚ ਕੇਸ ਹਾਰ ਗਿਆਂ ਐ, ਦਾ ਕਹਿਨਾ ਐ ਕੀ ਐ ਕੇਸ ਹੁਣ ਏਕ ਸੀਆਸੀ ਮਾਮਲਾ ਬਨ ਗਿਆਂ ਐ । ਡਾਕਟਰਾੱ ਨੂੰ ਯਕੀਨ ਏ ਕੀ ਇਕ ਹੋਰ ਬਚੇੱ ਦੀ ਧੁੰਨੀੱ ਦੀ ਨਾਣ ਚੋ ਲਏ ਗਏ ਸੇਲਸ ਨਾਲ ਚਾਰ ਸਾਲ ਦੇ <foreign lang="eng">zahen hashmi</foreign> ਦੀ ਜਮਾਦੰਰੋ ਬੀਮਾਰੀ ਦਾ ਇਲਾਜ ਹੋ ਸਕਦਾ ਐ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਨਾਲ ਗਲ ਕਰਦਿਆ ਉਸ ਦੀ ਮਾੱ <foreign lang="eng">Shaharna Hashmi</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਏਹ ਮਾਮਲਾ ਹੁਣ <foreign lang="eng">zahen</foreign> ਦੀ ਸੇਹਤ ਨਹੀਂ ਰਹਿਆਂ । ਏਹ ਖਬਰਾਂ ਤੁਸੀਂ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੋ ਸੁਨ ਰਹੇ ਹੋ ।</u>

<u id="107" who="PM002">ਨੋਰਥ ਕੋਰਿਯਾ ਦੇ ਨਿਥਰ ਨੋਨ ਪੋਲਿਫ੍ਰੇਸ਼ਨ ਟ੍ਰੀਟੀ  ਚੋ ਬਾਹਰ ਨਿਕਲਦੇ ਏਲਾਰਮ ਦੀ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟ੍ਰੀਯ ਪਦ੍ਹ ਤੇ ਪੇਹਲ ਪਰਵੇਇ ਨਿਖੇਤਿ ਕਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ । ਸਾਉਥ ਕੋਰਿਆਂ ਨੇ ਨੇਸ਼ਨਲ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਮਿਟਿੰਗ <pause dur="2"></pause> ਸਾਉਥ ਕੋਰਿਆਂ ਨੇ ਨੇਸ਼ਨਲ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਦੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੁਲਾਈ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸ ਸਕੰਟ ਨੂੰ ਗੱਲ ਬਾਂਤ ਦੁਆਰਾ ਦੁਰ ਕਰਣ ਦੀ ਮਾੰਗ ਕਿੱਤੀ ਹੈ । <foreign lang="eng">Japanies government</foreign> ਨੇ ਏਹ ਫੇਸਲਾ ਵਾਪਸ ਲੇ ਲੇਨ ਕਿਹਾ ਅਤੇ <foreign lang="eng">North Korea</foreign> ਦੇ ਸਭ ਤੋ ਕਰਿਬੀ ਮਿਤਰ ਚਿਨ ਨੇ ਭੀ ਚਿੰਤਾ ਦਾ ਪ੍ਰਕਟਾਵਾ ਕਿੱਤਾ ਏ ।</u>

<u id="108" who="PM002">ਨਾਗਾ ਵੱਖ ਵਾਦੀ ਲੀਡਰਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਓਹ ਇੰਡਿਆਂ ਦੀ ਉਤਰ ਪੁਰਵੀ ਸਟੇਟ ਨਾਗਾਲੇਂਡ ਵਿੱਚ ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਦੀਆਂ ਚੌਣਾ ਬਾਯ ਕਾਟ ਨਹੀਂ ਕਰਨਗੇ । ਹੋਮ ਲੇਂਡਸ ਲਈ ਅਪਨੀਆ ਮੰਗਾ ਬਾਰੇ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਹੋਮ ਮਨੀਸਟਰ ਲਾਲ ਕੀਸ਼ਨ ਆਡਵਾਨੀ ਨਾਲ ਕੱਲ ਬਾਂਤ ਕਰਨ ਪਿੱਛੋ ਓਨਾਂ ਏ ਗਲ ਕਹੀਂ । ਨਾਗਾਲੇਂਡ ਵਿੱਚ ਪੇਹਲੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਚੌਣਾ ਵੱਖ ਵਾਦੀ ਨੇ ਬਾਯ ਕਾਟ ਕਿਤੀੱਆਂ ਸਨ ਅਤੇ ਪਤ੍ਰਰਕਾਰਾ ਦੇ ਕਹਨ ਅਨੁਸਾਰ ਇਨ੍ਹਾਂ ਕਾਰਨ ਹਿੰਸਕ ਘਟਨਾਵਾਂ ਵਾਪਰੀਆਂ ਸਨ । ਨਾਗਾਲੇਂਡ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">socialist council</foreign> ਦੇ ਵਖ ਵਾਦੀ <foreign lang="eng">leader Prime Minister Atal Bihari Vajpayi</foreign> ਨੂੰ ਵਿਖਾਰ ਮਿਲੇ ਸਨ ਅਤੇ ਔਨ ਬਾਦ ਵਿੱਚ ਕਿਹਾ ਕੀ ਮਿਟਿੰਗ ਬੜੇ ਚੰਗੇ ਢੰਗ ਨਾਲ ਹੋਈ ਸੀ ।</u>

<u id="109" who="PM002">ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀ ਫੋਰੇਨ ਮਨਿਸਟਰ ਖੁਸ਼ਿਦ ਕਸੁਰੀ ਨੇ ਯੁਨਾਇਟੇਡ ਸਟੇਟ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਐ ਕੀ ਓਥੇ ਰਹਿ ਰਹੇ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆਂ ਨੂੰ ਅਧਿਕਾਰੀ ਨਾਲ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਵਾਉਨ ਦੇ ਨਵੇਂ ਕਾਨੂੰਨ ਤੇ ਫਿਰ ਤੋ ਵਿਚਾਰ ਕਰਨ । <foreign lang="eng">Mr. Kasuri</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਇਸ ਨਾਲ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆ ਵਿੱਚ ਦਿਲਗਿਰੀ ਪੇਦਾ ਹੋ ਗਈ ਐ । ਓਨਾਂ ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਦੋਰੇ ਬਾਰੇ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਆਫ ਸਟੇਟ ਨਾਲ ਟੇਲਿਫ਼ੋਨ ਦੁਵਾਰਾ ਗੱਲ ਕਰਦੇ ਆਂ ਏ ਬੇਨਤਿ ਕਿੱਤੀ । ਓਨਾਂ ਕਿਹਾ ਕੀ <foreign lang="eng">United states</foreign> ਵਿੱਚ ਰਹਿ ਰਹੇ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀ ਅਮਨ ਪਸੰਦ ਹਨ, ਅਤੇ ਸਿਕਿਉਰਿਟੀ ਏਜੇਂਸਿਆਂ ਲਈ ਓਹ ਕਿਸੀ ਵੀ ਚਿੰਤਾ ਦਾ ਸਾਧਨ ਨਹੀਂ ਬਨ ਸਕਦੇ । <foreign lang="eng">Mr. Kb asuri</foreign> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੀ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨੀਆਂ ਨਾਲ ਇਸਪੇਸ਼ਿਯਲ ਬਰਤਾਵ ਚਾਹੀਦਾ ਏ ਕਿਉਂਕੀ ਅਮਰੀਕਨ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਅਲ ਰਾਯਦਾ ਖਿਲਾਫ ਮੁਹਿੱਮ ਵਿੱਚ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨ ਇਕ ਅਹਮ ਦੋਸਤ ਬਨ ਗਿਆਂ ਏ ।</u>

<u id="110" who="PM002">ਇੰਡਿਆਂ ਵਿੱਚ ਮੁਹਿਮ ਚਲਾਉਣ ਵਾਲਿਆਂ ਨੇ ਮੁਲਕ ਵਿੱਚ ਭੁਖ ਦੀ ਸਮਸਿਆਂ ਨਾਲ ਨਿਪਟਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਵਿੱਚ ਅੱਜ ਇਕ ਆਮ ਸੁਨਵਾਈ ਰਖੀ । ਇਸ ਸੁਨਵਾਇ ਦਾ ਮੰਤਵ ਲੰਮੇ ਸਮੇਯ ਤੋ ਭੁਖ ਨਾਲ ਮਾਰ ਰਏ ਲਖਾੱ ਆਦਮਿਆਂ, ਔਰਤਿਆ ਤੇ ਬਚੱਿਆ ਲਈ ਕੁਝ ਰਾਹਤ ਲਿਆਉਣਾ ਹੈ । <foreign lang="eng">right to food campion</foreign><pause dur="2"></pause> ਦੇ ਕੋਲਿਨ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਨੇ ਕਿਹਾ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਟਾਈਮ ਆ ਗਿਆਂ ਏ ਕੀ ਸਰਕਾਰ ਇਸ ਲਈ ਕੋਈ ਕਾਰਵਾਹੀ ਕਰੇ ।</u>

<u id="111" who="PM002">ਬਗੰਲਾਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ <foreign lang="eng">South Asian  football championship</foreign> ਦਾ ਆਰੰਭ ਪਾਕਿਸਤਾੱਨ ਦੀ ਇੰਡਿਆਂ ਤੇ ਇਕ ਸਿਫਰ ਦੀ ਜੀਤ ਨਾਲ ਹੋਆ । ਢਾਕਾ ਵਿੱਚ ਬੰਗਾ ਬੰਦੁ ਇਸਟੇਡਿਯਮ ਵਿੱਚ ਖੇਲੇ ਮੇਚ ਦੁਸਰੇ ਹਾਫ ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਸਰਫਰਾਜ ਅਸੁਲ ਨੇ ਗੋਲ ਕਰ ਦਿੱਤਾ । <foreign lang="eng">Tournament</foreign> ਵਿੱਚ ਪਹਿਲੀਂ ਬਾਰੀ ਖੇਲ ਰਿਆਂ <foreign lang="eng">afganistan group</foreign> ਦੀ ਦੁਸਰੀ ਗੇਮ ਵਿੱਚ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਤੋ ਇਕ ਸਿਫਰ ਤੇ ਹਾਰ ਗਿਆਂ । <pause dur="2"></pause> ਦਸ ਦਿਨਾਂ ਦਾ ਏਹ ਮੁਕਾਬਲਾ ਕਲ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਫਿਰ ਤੋ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਵੇਗਾ ਜੱਦ ਮੋਲਦਿਵਸ ਬੁਟਾਨ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਅਤੇ ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਨੇਪਾਲ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਖੇੜਨਗੇ ।</u>

<u id="112" who="PM002">ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਮੌਸਮ, ਠੰਡੇ ਸ਼ਰਾਟੇ ਪਸ਼ਚੀਮ ਵਲ ਫੇਲ਼ ਜਾਣਗੇ । ਦਖਿਣ ਪਸ਼ਚਮੀ ਇਲਾਕਿਆਂ ਵਿੱਚ ਮੌਸਮ ਕੁਝੱ ਸਾਫ ਹੋ ਜਾਏਗਾ । ਪਰ ਵਧੇਰੇ ਥਾਵਾੱ ਤੇ ਠੰਡ ਹੋਵੇਗੀ ਕੋਹਰਾ ਪਹੇਗਾ ਅਤੇ ਜਮੀਨ ਤੇ <foreign lang="eng">ice</foreign> ਜਮੇਗੀ । ਦੁਰ ਉਤਰ ਵੱਲ ਬਦਲਵਾਈ ਹੋਵੇਗੀ ਤੇ ਨਾਲ ਹੀ ਹਵਾ ਭੀ ਚਲੇਗੀ । ਵਧੱ ਤੋ ਵਧੱ <foreign lang="eng">temperature</foreign> ਚਾਰ ਡੀਗਰੀ ਸੇਲਸਿਯਸ ਉਂਤਾਲੀ ਡਿਗਰੀ ਫੇਰੇਨਾਹਾਇਟ ਹੋਏਗਾ । ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੋ ਪੰਜਾਬੀ ਚ ਖਬਰਾਂ ਖਤਮ ਹੋਇਆਂ ।</u> 
        
<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="113" who="PF001">ਨੋ ਵੱਜ ਕੇ ਅੱਠ ਮਿੰਟ ਤੇ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਦੇ ਤਿਜੇੱ ਭਾਗ ਵਿੱਚ ਜੀ ਆਯਾ ਨੂੰ, ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਜੋ ਕੇ ਏਮ ਰੇਡਿਯੋ ਡਿਜਿਟਲ ਸੇਟੇਲਾਈਟ ਚੇਨਲ ਅੱਠ ਸੋ ਉੱਨਤਰ ਡੇਬ ਰੇਡਿਯੋ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੇਟ ਰਾਹਿਂ ਤੁਸੀਂ ਸੁਨ ਰਏ ਔ । ਔਰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਲੋ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦਿਆ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  5 minutes 45 seconds"></event>

<u id="114" who="PF001">ਬੀਬੀ ਪ੍ਰਿਤਮ ਕੋਰ ਖਾਲਸਾ ਜੀ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਵਿੱਚ ਆਪ ਏਹ ਧਾਰਮਿੱਕ ਗੀਤ ਸਰਵਨ ਕਰ ਰਹੇ ਸੀ, ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ । ਔਰ ਜੇ ਕਰ ਤੁਸੀਂ ਵੀ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦਿਆ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ, ਵਧਾਇਆ ਦੇਨੀਆਂ ਚਾੰਦੇ ਔ, ਟੇਲਿਫੋਨ ਨੰਬਰ ਹੈ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ਸਿਫਰ ਅਠ, ਚਾਰ ਸੌ ਉਨਾੱਠ, ਚਾਰ ਸੋ ਚਾਲੀ, ਚਾਰ ਸੋ ਪੇਂਤਾਲੀ । ਔਰ ਏਹੀ ਨੰਬਰ ਹੈ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਲੋੜੀ ਦੀਆਂ ਵਧਾਇਆਂ ਦੇਨੀਆ ਚਾੰਦੇ ਔ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="115" who="PF001">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਸਵਾ ਨੋ ਵਜ ਗਏ ਹਨ, ਨੋ ਵੱਜ ਕੇ ਪੰਦ੍ਰਹ ਮਿੰਟ ਹੋ ਗਏ ਹਨ ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਸ਼ਾਇੱਦ <foreign lang="eng">larger then life C. D</foreign> ਬਾਰੇ ਸੁਨਿਆਂ ਹੀ ਹੋਏਗਾ, ਜੋ ਕੇ ਬਹੌਤਂ ਧਮਾਲਾ ਹੀ ਭਾਰਿ ਹੈ । ਆਔ ਅਸੀਂ ਏ ਗਿਤ ਸੋਨਿਏ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  3 minutes 25 seconds"></event>

<u id="116" who="PF001">ਗੁੜ ਨਾਲੋ ਇਸ਼ਕ ਮਿਠਾ । ਇਸ ਹਫਤੇ ਭਗੰੜਾ <foreign lang="eng">top twenty</foreign> ਚ <foreign lang="eng">tracks</foreign> ਇਕ <foreign lang="eng">pop C.G</foreign> ਦੀ ਤਿਆਰ ਕਿੱਤੀ ਸੀ, <foreign lang="eng">C.D larger then life</foreign> ਇਕ ਦਮ ਹੀ ਛਾਲਾੱ ਮਾਰ ਰਇ ਹੈ । ਔਰ ਇਸ ਧਮਾਕੇ ਦਾਰ <foreign lang="eng">C.D</foreign> ਨੂੰ ਤਿਆਰ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਹਨ <foreign lang="eng">pop C.G</foreign> । ਆਔ ਸਾਡੀਆਂ ਗਲਾਂ ਬਾਤਾਂ ਅਸੀਂ ਕਰਿਏ ਔਰ ਇਸ <foreign lang="eng">C.D</foreign> ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਕਰਿਏ । <foreign lang="eng">Pop C.G</foreign> ਜੀ ਆਯਾ ਨੂੰ ।</u>

<u id="117" who="PM074">ਸਤਸਰੀ ਅਕਾਲ ਜੀ ।</u>

<u id="118" who="PF001">ਸਤਸਰੀ ਅਕਾਲ ਜੀ । ਕੀ ਹਾਲ ਚਾਲ ਹੈ ।</u>

<u id="119" who="PM074">ਬਸ ਠਿਕ ਹੈ, ਤੁਸੀ ।</u>

<u id="120" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ਬਿਲਕੁਲ ਠੀਕ ਠਾਕ । ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦੱਸੋ ਕੇ ਕਈ ਲੋਕਾਂ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕੀ ਤੁਹਾਨੂੰ <foreign lang="eng">boxer, fire man, sumo wrestler , sumo wrestler</foreign> ।</u>

<u id="121" who="PM074"><vocal who="PM074" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="122" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਬਣਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਸੀਗਾ । ਔਰ ਸੋ ਇਕ ਮੁਜ਼ਿਸ਼ਨ ਕਿਓ ।</u>

<u id="123" who="PM074">ਮੁਸਕਿਯਨ ਇਸ ਕਰਕੇ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਬੜੀ ਛੋਟੀ ਉਮਰ ਤੋਂ ਲੇਕੇ ਬਾਰਾ ਸਾਲਾ ਅਸੀਂ ਪੇਲੀਂ ਵਰੀ <vocal desc="er"></vocal> ਬਾਜਾ ਵਜਾ ਕਰਕੇ । ਓਹਦੇ ਨਾਲ ਥੋੜਾ ਜਾ ਸ਼ੋਕ ਪੇਦਾ ਹੋ ਗਿਆਂ, ਵਿੱਚੀ <vocal desc="er"></vocal> ਮੰਮੀ ਯਾ ਡੇਡੀ ਦੀ ਯਾ ਫੇਮਿਲਿ ਦੀ ਥੋੜੀ ਸਪੋਰਟ ਦੇ ਨਾਲ <vocal desc="er"></vocal> ਏ ਸ਼ੋਕ ਹੁਣ ਮਿਉਜ਼ਿਕ ਚੇ ਬਦਲ ਗਿਆਂ ।</u>

<u id="124" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਜਦੋ ਤੁਸੀਂ ਵਾਜੇ ਦੇ ਸੋਚਦੇ ਔ ਆਮ <vocal desc="er"></vocal> ਤੌਰ ਤੇ ਕਿਰਤਨ ਦੇਇ ਆਦਹਨ ਦੀ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਕਿਰਤਨ ਸਿਕੀਆ ਫਿਰ ।</u>

<u id="125" who="PM074">ਨਹੀਂ ਕਿਰਤਨ ਨੀਂ ਸਿਖੀਆ ਪਰ ਦਰਸਲ ਮੇਰੀ <vocal desc="er"></vocal> ਮੰਮੀ ਹੋਂਨੀ ਐ <vocal desc="er"></vocal> ਜੇੜੇ ਅਪਨੇ ਲੋਕਲ ਗੁਰਦੁਵਾਰੇ ਡੇਕਸ ਦੇ ਵਿੱਚ ਕਿਰਤਨ ਕਰਦੇ ਆ । ਤੇ <vocal desc="er"></vocal> ਓਨਾਂ ਨਾਲ ਕਦੀ ਕਦੀ ਘਰ ਦੀ ਤਕਲੀ ਜਾ ਓਨਾਂ ਨਾਲ ਬੇਕੇ ਸ਼ਬਦ ਵੀ ਕਰ ਲਿਆ ਪਰ ਆਮ ਤੋਰ ਤੇ ਨੀਂ ਮੇ ਮੇਰੇ ਨਾਲ ਕਿਰਤਨ ਨੀਂ ਹੋਣਾ ।</u>

<u id="126" who="PF001">ਤੁਸੀਂ ਕਹੋਗੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਚਪਨ ਤੋ ਹੀ ਂ<foreign lang="eng">basically</foreign> ਸ਼ੋਕ ਸੀਗਾ ।</u>

<u id="127" who="PM074">ਹਾੰਜੀ, ਬਿਲਕੁਲ ।</u>

<u id="128" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਬ੍ਰਿਤਾਨਿਆਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਤੋਰ ਤੇ ਬਰਮਿੰਘਮ ਤੇ ਲੰਦਨ ਹੀ ਭੰਗੜੇ ਦੀ ਜਨਮ ਭੁਮਿ ਸਮਝੀ ਜਾੰਦੀ ਐ । ਸੋ ਬੇਡਫਿਟ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀਂ ਲੁਕ ਛਿਪ ਕੇ ਕੀ ਕਰ ਰਏ ਸੀ, <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="129" who="PM074"><vocal who="PM074" desc="laugh"></vocal> ਬੇਡਫਿਟ ਤੇ ਏਹ ਬੇਡਫਿਟ <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">1980</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਕਾਫੀ ਗ੍ਰਪ ਸੀ <vocal desc="er"></vocal> ਨਵੇਂ ਨਵੇ ਜੇੜੇ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਏ ਸੀ ਏ ਕਾਂਚ ਗ੍ਰਪ ਸੀ ਇਕ <pause dur="2"></pause> ਹੋਰ, ਇਕ ਦੋ ਹੋਰ ਨਵੇ ਗ੍ਰਪ ਵੀ, ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ <vocal desc="er"></vocal> ਦੇ ਕਿਦੇ ਅਪਨੇ ਸਿਨਿਅਰ ਹੋ <vocal desc="er"></vocal> ਸਿਨਿਅਰ ਸਮਝ ਕੇ ਫਿਰ ਅਸੀਂ ਏ ਏ ਸੋਚਿਆਂ ਬੇਇ ਜੇ ਬਰਮਿੰਘਮ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦੇ ਯਾ ਫਿਰ ਲੰਦਨ ਏਰੀਏ ਚ ਵੀ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪਨੇ ਅਲਾਪ, ਹਿਰਾ ਗ੍ਰਪ ਯਾ ਤੇ ਔ ਕਈ ਚਰਾ ਦੇ <foreign lang="eng">D.C.S</foreign> ਔਰ ਆਜਾਦ ਗ੍ਰਪ ਅਪਣਾ ਹੋਰ ਵੀ ।</u>

<u id="130" who="PF001">ਸੋ ਤੁਸੀ ਂਕਹਿ ਸਕਦੇ ਹੋ ਅਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਬੇ ਬੇਡਫੇਟ ਕੇ ਤੋ ਘਟ ਨਹੀਂ ਹੈਂ ।</u>

<u id="131" who="PM074">ਬੇਡਫਿਟ ਤੋ ਘੱਟ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਐ ।</u>

<u id="132" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>
            
<u id="133" who="PM074"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਘਟ ਰੇਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="134" who="PF001">ਔਰ ਤੁਸੀ ਅਪਨਾ ਨਾਮ ਓਥੇ ਮੇਪ ਤੇ ਲਗਾਆ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੇਨਾ ।</u>

<u id="135" who="PM074">ਬਸ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰ ਰਿਆਂ ।</u>

<u id="136" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਹਾੰਜੀ <foreign lang="eng">Pop C.G</foreign> ਵੇਸੇ ਤਾ ਕਈ ਮੰਨੇ ਪਰਮੰਨੇ ਆਰਟਿਸਟ ਜਿਵੇਂ ਜਿਸੀ ਬੀ, ਸੁਖਸ਼ਿੰਦਰ ਸ਼ਿੰਦਾ ਜੀ ਆਪ ਜੀ ਦੇ ਕੋਲ ਆੰਦੇ ਅਨ, ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦਾ ਸ਼ੌਕ ਰਖਦੇ ਅਨ, ਤੁਸੀਂ ਦਸੋ ਕੇ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਤੁਹਾਡੇ ਵਿਚ ਕੇੜੀ ਖਾਸੀਯਤ ਹੈ, ਕੀ ਗੁਣ ਹਨ ।</u>

<u id="137" who="PM074">ਗੁਣ ਤੋ ਮੈਂ ਕਹਿੰਦਾ ਬਸ <vocal desc="er"></vocal> ਰਬ ਦੀ ਪੁਰੀ ਕਿਰਪਾ ਸਾਡੇ ਤੇ ਏ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਏਡਾੱ ਵਡੇੱ ਵਡੇੱ ਇਸਟਾਰ ਸੁਖਸ਼ਿੰਦਰ ਸ਼ਿੰਦਾ ਜਾ, ਜਿਸੀ ਬੀ ਬਰਗੇ <vocal desc="er"></vocal> ਬੜੇ ਅਜਿਜ਼ ਦੋਸਤ <pause dur="2"></pause> ਅਪਣੇ ਦਿਲ ਨਾ ਲਗਿਆਂ ਓਨਾਂ ਬੜੀ <pause dur="2"></pause> ਪਆਰ ਨਾਲ ਸਾਨੂੰ ਰਖੇਆ ਅਬ <pause dur="2"></pause> ਤੇ ਏਸ, ਏਸ ਕਰਕੇ ਅਸੀਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਹੇਗੇ ਆ ਅੱਜ, ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਬਦੋਲਤ ਅਸੀਂ ਵੀ ਟੁਰੇ ਫਿਰਦੇ ਆ ਤੇ ਅਸੀਂ ਵੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਕਰਕੇ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ ਸਿੱਖੇ ਆ ।</u>

<u id="138" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ <vocal desc="er"></vocal> ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਜੋ ਨੋਜਵਾਨ ਅੱਜ ਕਲ ਦੇ ਹੇਗੇ ਨੇ ਮਤਲਬ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਜੋ ਨਲ <pause dur="2"></pause> ਪੰਜਾਬੀ ਮਿਉਜ਼ਿਕ ਭੰਗੜਾ ਆਪ ਦੋ ਦਿਲਚਸਪੀ ਵਦੀ ਜਾ ਰਹੀ ਐ । ਔਰ ਇਸ ਦਾ ਕੀ ਕਾਰਣ ਹੈ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਕਿਉਂ ਇਤਨਾ <foreign lang="eng">intrest</foreign> ਰਖਦੇ ਹਨ ਨੋਜਵਾਨ ਬਚੇੱ ।</u>

<u id="139" who="PM074">ਵੇਸੇ ਗੱਲ ਮਾੜੀ ਨੀ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪਨੇ ਅੱਜ ਕਲ ਦੇ ਨੋਜਵਾਨ ਨੂੰ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ <foreign lang="eng">intrest</foreign> ਕਰਦੇ ਆ, ਬਚੇੱ ਵੀ ਬੜੇ ਛੋਟਿ ਉਮਰ ਤੋ ਅੱਜ ਕਲ ਗੀਤ ਗ ਅ ਗੌਨ ਲਗ ਜਾੰਦੇ ਆ, ਜਾ ਭੰਗੜੇ ਚ ਵਿਆ ਸ਼ਾਦੀਆ ਤੇ । ਏ ਇਸਕਾ ਕਾਰਣ ਅ ਏਹੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਕੇ ਏ <foreign lang="eng">basically enjoy</foreign> ਨਾ ਕਰਦੇ ਭੰਗੜੇ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ ਨੂੰ । ਭੰਗੜਾ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ ਅਸ ਏਏਏਏ ਇਸਟਾਈਲ ਏ ਹੀ ਯਾ ਕੇ <pause dur="2"></pause> ਦੁਨਿਆਂ ਦੇ ਭਰ <pause dur="2"></pause> ਦੁਨਿਆ ਦੇ ਵਿੱਚੀ ਬੇ ਏ ਇਕ ਕਿਸਮ ਦੀ ਮਿਉਜ਼ਿਕ ਏਜਿਨ੍ਹਾਂ, ਜਿਨੁੰ ਜਦੋ ਬੰਦਾ ਸਾਨਕੇ ਢੋਲ ਦੀ ਤਾਲ ਜਾ <vocal desc="er"></vocal> ਤੁਮਬੀ ਦੀ ਤਾਲ ਸੁਣਕੇ ਤੇ ਬੰਦਾ ਓਹਦੇ ਹੀ ਨਚੱਨ ਲਗ ਜਾੰਦਾ ਏ ਅੰਦ <pause dur="2"></pause> ਕੇ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="140" who="PF001">ਕੇ ਪੰਜਾਬੀਆ ਦੀ  ਮਤਲਬ ਹੇਗੀ <vocal desc="er"></vocal> ਦ ਵਿੱਚ ਰਹਿ ਨੀਂ ਹੁੰਦਾ ਓਹਦੇ ਕੋਲ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="141" who="PM074">ਪੰਜਾਬੀਆਂ ਕੋਲੋ ਰਹਿ ਨੀਂ ਹੁੰਦਾ ਢੋਲ ਕੋਲ ।</u>

<u id="142" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="143" who="PM074">ਢੋਲ ਸੁਨਕੇ ਹਾੰਜੀ । <vocal who="PM074" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="144" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਬਿਲਕੁਲ ਔਰ ਆਔ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੀ ਲਈ ਯੇ <foreign lang="eng">C.D larger then life</foreign> ਬਾਰੇ ਵਲ ਚਲਿਏ ਔਰ ਤੁਸੀ ਏਸ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਦਸੋਗੇ ਕੇ ਤੁਸੀ ਜਿਵੇਂ ਛੇ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> ਗਾਨੇ ਫਿਚਰ ਕਿੱਤੇ ਅਨ ਤੁਹਾਡੇ ਕੇੜਾ <foreign lang="eng">favourate</foreign> ਏ ।</u>    

<u id="145" who="PM074">ਫੇਵਰੇਟ ਅਸੀਂ ਤੇ ।</u>

<u id="146" who="PF001">ਸਾਰੇ ਹੀ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="147" who="PM074">ਸਾਰੇ ਸਾਰੇ<foreign lang="eng">favourate</foreign> ਹੋਗੇ ਕਰਕੇ ਬੜੀ ਮੇਨਤ ਕਰਕੇ ਬਨਾਏ ਹੋਂਦੇਆ । ਗੁੜ ਨਾਲ ਇਸ਼ਕ ਮਿਠਾ ਬੋਹਤ ਪਸੰਦ ਸੀ । ਤੇ ਮੈਂ ਏਸ ਇਸ ਗਿਤ ਨੂੰ ਏ ਨੀ ਸੋਚ, ਏ ਸੋਚ ਕੇ ਨੀ ਬਣਾਯਾ ਬੇ ਹੋ ਰੇ ਜਿੰਦਾ ਮਲਕਿਤ ਨੇ ਵੀ ਗਾਯਾ ਜਾ ਬਾਲਿ ਸੁਗੁ ਨੇ ਵੀ ਇੰਨੂੰ ਰੇਮਿਕਸ ਕਿੱਤਾ ਸੀ, ਏ ਸੋਚ ਕੇ ਨੀ ਬਣਾਯਾ ਸੀ ਕੇ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> ਮੈਂ ਓਨਾਂ ਤੋ ਵ, ਵਧਿੱਆਂ ਬਨਾਉਗਾਂ । ਏ ਸੋਚ ਕੇ ਬਨਾਆ ਸੀ ਮੈਂ, ਮੈਂ ਆਪ ਦੇ ਈਸਟਾਇਲ ਚ ਆਪ ਦੇ ਅੰਦਾਜ਼ ਵਿੱਚ ਬਨਵਾਆ । <pause dur="25"></pause><vocal desc="er"></vocal> ਤੇ ਏਹ ਸਾਰੇ ਬਰਮਿੰਘਮ ਤੋ ਲੇਕੇ ਲੰਦਨ ਤਿਕਣ ਏਹੀ <foreign lang="eng">response</foreign> ਆਰੀ ਕਈ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਸਾਰੇ ਨੇ ਏ ਸਟਾਇਲ ਵੀ ਪਸੰਦ ਆ ਰਿਆਂ ਤੇ ਗਾਣ ਵੀ ਮਿਉਜ਼ਿਕ ਅਛੀ ਤੋ ਅਛੀ <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">produce</foreign> ਕਰੀਏ ।</u>

<u id="148" who="PF001">ਆਔ, ਅਸੀਂ ਏਹ ਗਿਤ ਹੀ ਸੁਨਿਏ, ਕੀ ਖਿਆਲ ਏ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  2 minutes 13 seconds"></event>

<u id="149" who="PF001">ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਨੌ ਵਜ ਕੇ ਪਚੀੱ ਮਿੰਟ ਹੋ ਗਏ ਹਨ । ਔਰ ਸਾਡੀੱਆ ਗਲਾੱ ਬਾਤਾਂ ਚਲ ਰਿਆਂ ਹਨ ਪ੍ਰੋਡਿਉਸਰ ਅਤੇ <foreign lang="eng">composer larger then life C.D</foreign> ਦੇ <foreign lang="eng">Pop C.G</foreign> ਦੇ ਨਾਲ । ਔਰ <foreign lang="eng">Pop C.G</foreign> ਤੁਸੀਂ ਦਸੋੱ ਕੀ ਜਿਵੇਂ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਕਾਫੀ ਆਰਟਿਸਟ ਇਸ ਏਲਬਮ ਵਿੱਚ ਫਿਚਰ ਕਿਤੇੱ ਹਨ । ਕਿਤਨਾ ਮੁਸ਼ਕਿਲ ਹੈ ਯਾ ਆਸਾਨ ਹੈ ਤੁਸੀ ਂਕਿਵੇਂ ਚੁਨਦੇ ਔ ਕੇ ਭਈ ਆ ਆਰਟਿਸਟ ਆ ਗੀਤ ਗਾਏਗਾ, ਤੇ ਏ ਵਾਲਾ ਓਹਨੰੁ ਦਵਾਗਾਂ । ਕਿਵੇਂ ਤੁ ਕੀ ਤੁਹਾਡਾ ਹੁੰਦਾ ਹੇਗਾ ਆ ਫੈਸਲਾ ।</u>

<u id="150" who="PM074">ਪੇਹਲੀਂ ਗੱਲ ਤਾਂ ਏ ਕੇ ਪਹਿਲਾਂ ਸਿਲੇਕਸ਼ਨ ਕਰਨੀ ਪੈਂਦੀ ਏ ਗਿਤਾਂ ਦੀ । ਭਈ ਕਹਿੜਾ ਗੀਤ ਅਸੀਂ ਪਾਉਣਾ <vocal desc="er"></vocal> ਅਪਨੀ ਏਲਬਮ ਵਿੱਚੇ । ਔਸ ਕ ਔਸ ਤੋ ਬਾਦ ਫਿਰ ਸੋਚਿਦਾ ਭਈ ਕਹਿੜੇ ਕ ਇਸ ਗਿਤ ਦੇ ਨਾਲ ਕਹਿੜੀ ਆਵਾਜ ਯਾ ਕੇੜਾ ਕੇ ਕੇੜੀ ਅੰਦਾਜਗੀ <vocal desc="er"></vocal> ਸਜੁਗੀ । ਮਤਲਬ <vocal desc="er"></vocal> ਹੁਣ ਪੈਂਲਾ ਗਿਤ ਅਸੀਂ ਗੁੜ ਨਾਲੋ ਇਸ਼ਕ ਮਿਠਾ ਸੁਣਿਆ । ਏ ਏਸ ਏ ਅ ਏ ਜੇੜਾ ਗਿਤ ਹੈ ਏ ਭੰਗੜੇ ਦੇ ਸਟਾਲ ਦਾ ਗਿਤ ਏ ਇਸ <vocal desc="er"></vocal> ਬੰਪੀ ਗੀਤ ਐ, ਲੋਕੀ ਡਾੰਸ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ, ਇਸ ਗਿਤ ਨਾਲ ਤੋ ਵਾਜ ਵੀ ਇਹਦਾ ਦੀ ਚਾਹੀਦੀ ਏ ਭਈ ਕੋਈ ਏਸ ਅੰਦਾਜ ਨਾਲ ਗਾ ਸਕੇ । <pause dur="2"></pause> ਜੇ ਕੋਈ ਸੇਡ ਗਿਤ ਹੋਂਦਾ ਫਿਰ ਸੇਡ ਇਸਟਾਇਲ ਦੇ <vocal desc="er"></vocal> ਸਿੰਗਰ ਨੂੰ ਮਨੂੰ ਚੁਕ ਅ ਚੁਣਨਾ ਪੇਂਦਾ ਸੀ । <vocal desc="er"></vocal> ਏਹ <foreign lang="eng">long process</foreign> ਏ ਪਹਿਲਾਂ ਚ ਪ੍ਰੋਸੇਸ ਹੋਂਦੀ ਏ ਪੇ ਪੈਲਾੱ ਗਿਤ ਚੁਨੀਏ, ਫਿਰ ਔਦ, ਓਹਦੇ ਨਾਲ <pause dur="2"></pause> ਅ ਕੇੜਾ ਸਇ <foreign lang="eng">artist</foreign> ।</u>

<u id="151" who="PF001"><foreign lang="eng">lyrics match</foreign> ਕਰ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="152" who="PM074">ਹੇ ਨਾ ਕ ਕਾਫੀ <foreign lang="eng">difficult</foreign> ਹੋ ਜਾੰਦਾ ।</u>

<u id="153" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀਂ ਜੋ ਅ <foreign lang="eng">western music</foreign> ਹੈ ਓਹਦਾ <foreign lang="eng">inference</foreign> ਕਿਸ ਹਦੱ ਤਕ ਹੈ ਜੋ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ ਤੁਸੀਂ <foreign lang="eng">compose</foreign> ਕਰਦੇ ਔ ।</u>

<u id="154" who="PM074"><vocal desc="er"></vocal> ਮੈਂ ਅਭੀ ਕੇ  ਆਪ ਦੀ ਬਾਤ ਦੇ ਨਾਲ ਕਹਿ ਸਕਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਏਹ ਇਨਫੂਲੀਅੰਸ <vocal desc="er"></vocal> ਬੇ ਆਜਕਲ ਔਣ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">M. T. V</foreign> ਵੀ ਚਲਦਾ <foreign lang="eng">Zee music</foreign> ਤੇ ਵੀ ਇਨਫਲੂਅੰਸ ਅਪਨੇ ਬਹੌਤਂ ਐ, ਵਿੱਚ ਨਾਲ ਮੇਰਾ ਖਾਸ <foreign lang="eng">influence</foreign> ਮੈਂ ਜਦੋ <foreign lang="eng">live stage</foreign> ਏ ਵੀ ਜਾੰਦਾ ਏਦਾ ਪਤਾ ਲਗ ਜਾੰਦਾ ਬੇ <pause dur="2"></pause> ਅ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਕੀ ਪਸੰਦ ਏ ਕੇੜਾ ਇਸਟਾਇਲ ਪਸੰਦ ਏਹ ਵਿਚੇੱ ਹੀ ਔਹ ਜੇੜੇ ਪਸੰਦ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਇਸਟਾਇਲ ਏ ਮੈਂ ਆਪ ਦੇ ਅੰਦਾਜ ਵਿੱਚ ਓਨਾਂ ਨੂੰ <foreign lang="eng">present</foreign> ਕਰਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਓਨਾਂ ਦੇ ਮੋਰੇ <pause dur="2"></pause> ਕਰਦਾ ਆਯਾ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="155" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਆਨ ਵਾਲੇ ਸਮੇਯ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਤੁ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਫਿਚਰ ਵਿੱਚ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ <vocal desc="er"></vocal> ਬਚੇੱ ਪਸੰਦ ਕਰਾਗੇਂ ਖਾਸ ਕਰ ।</u>

<u id="156" who="PM074">ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਅਪਨਾ ਜੀ  ਜਿਕਨ ਮੈਂ ਅਗੇੱ ਵੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਸਿੱਆਂ ਸੀ ਕੇ ਢੋਲ ਜਾ ਤੁਮਬੀ ਏ ਤੇ ਏਕ ਏ ਇਨ ਵਿੱਚ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਅਪਨੀ ਨਾਲ ਵਜਦੀ ਐ, ਏ ਤੇ ਨਾਲੇ ਵਾਜਾ ਨਾਲੇ ਫਿਰੰਗੀ ਵੀ ਮੁੜ ਕੇ ਆਇ ਜਾੰਦੀ ਏ । ਏ ਜੇੜੇ ਸਾਜ ਏ ਏ ਕਦੀ ਮਰਨ ਵਾਲੇ ਸਾਜ ਨੀਂ ਏ । ਏ ਲੋਕ ਸਾਜ ਏ । ਏ ਏ ਹਮੇਸ਼ਾ ਉਠੀ ਰੇਣੇ ਐ, ਤੇ ਏਹੀ ਅਪਰ ਏਕ ਮਿੰਟ ਦਸ ਸਕਦੇ, ਜੇੜੇ ਅਪਨ <foreign lang="eng">come in artist</foreign> ਏ ਜਾ ਅਪਨ <foreign lang="eng">come in producer</foreign> ਵੀ ਐ, ਏ ਏ ਨਾਲ ਦੇ ਨਾਲ ਵਰਦੀ ਜਾੰਦੇ ਐ, <vocal desc="er"></vocal> ਵਰਤੀ ਜਾਣ ਤੇ ਨਾਲੇ ਵਰਤੀ ਜਾੰਦੇ ਵੀ ਹਣ ।</u>

<u id="157" who="PF001">ਔਰ ਪੰਜਾਬੀ ਮਿਉਂਜ਼ਿਕ <pause dur="2"></pause> ਏਦਾ ਕਾਯਮ ਰਏਗਾ ।</u>

<u id="158" who="PM074">ਕਾਯਮ ਰਏਗਾ । ਬਿਲਕੁਲ ।</u>

<u id="159" who="PF001"><foreign lang="eng">Pop C.G larger &amp;, larger then life</foreign> ਦੇ <foreign lang="eng">producer, composer</foreign> ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਦੰਨਵਾਦ, ਸਾਡੀਆ ਸ਼ੁਭਕਾਮਨਾਵਾ ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ ਹਨ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="160" who="PM074">ਨਿਲੂ ਜੀ ਤੁਹਾਡਾ ਵੀ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ, ਤੇ ਅ <foreign lang="eng">Asian Network</foreign> ਸੁਨੱ ਵਾਲੇਆ ਨੂੰ <pause dur="2"></pause> ਮੇਰੇ ਵਲੋੱ ਗੁਰੂ ਅ ਗੋਬੰਿਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਦੇ <foreign lang="eng">birthday</foreign> ਦੀ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਵਧਾਇ ਹੋਵੇ ।</u>

<u id="161" who="PF001">ਆਫ ਜੀ ਨੂੰ ਵੀ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ ।</u>

<u id="162" who="PM074">ਬਿਲਕੂਲ ।</u>

<u id="163" who="PF001">ਸਤਸਰੀ ਅਕਾਲ ਜੀ ।</u>

<u id="164" who="PM074">ਸਤਸਰਿ ਅਕਾਲ ਜੀ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  3 minutes 52 seconds"></event>

<u id="165" who="PF001"><foreign lang="eng">Larger then life C.E, C.D</foreign> ਤੋਂ ਤੁਸੀਂ ਏ ਗਿਤ ਸੁਨੇਆ ਹੈਂ । ਉੱਮੀਦ ਕਰਦੇ ਆ ਪਸੰਦ ਕਿੱਤਾ ਹੋਵੇਗਾ ।</u>

<event desc="music" dur="approximately  4 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  15 seconds"></event>

<u id="166" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਨੋ ਵੱਜ ਕੇ ਬਤਿੱ ਮਿੰਟ ਹੋ ਗਏ ਹਨ । ਏਤਨੀਕ <foreign lang="eng">minority</foreign> ਲੋਗ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਬਿਜਲਿ, ਗੈਸ ਆਦ ਬਿਲ ਦੇਨ ਵਿੱਚ ਤੰਗੀ ਆੰਦੀ ਐ, ਵਾਸਤੇ ਇਕ <foreign lang="eng">project "Reach" launch</foreign> ਕਿੱਤਾ ਗਿਆਂ ਹੈ । ਔਰ ਇਸ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਚਾਨਾੱ ਪਾਨ ਲਈ <foreign lang="eng">British gas</foreign> ਦੇ ਜ਼ਹਾਰਾ ਭੱਟੀ ਜੀ ਹਾਜਰ ਹਨ । ਜ਼ਹਾਰਾ ਜੀ ਸਲਾਮ ਵਾਲੇਕੂਮ ਜੀ ।</u>

<u id="167" who="PF035">ਵਾਲੇਕੂਮ ਸਲਾਮ ।</u>

<u id="168" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦਸੋੱ ਕੀ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਸਾਡੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਕਿਓ ਮੁਸ਼ਕਿਲਾ ਆੰਦੀਆਂ ਹਨ ।</u>

<u id="169" who="PF035"><vocal desc="er"></vocal> ਮੁਸ਼ਕਲਾ ਏ ਜੇ ਹੀ <pause dur="2"></pause> <foreign lang="eng">project</foreign> ਹੈ, ਸਾਡੇੱ ਲੋਕਾ ਵਾਸਤੇ ਇਸ ਕਰਕੇ ਕਿਤੀੱ ਗਈ ਏ ਕੇ ਜ਼ੁਬਾਨ ਦੀ ਵਜਹ ਦੇ ਨਾਲ ਸਾਡੇੱ ਲੋਗਾੱ ਨੂੰ ਮੁਸ਼ਕਿਲਾ ਆੰਦੀਆ ਨੇ । <vocal desc="er"></vocal> <pause dur="2"></pause> <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> <foreign lang="eng">problems</foreign> ਹੋੰਦੀਆ ਨੇ ਏਸ ਵਿੱਚ <vocal desc="er"></vocal> <foreign lang="eng">specially</foreign> ਸਾਡੀੱ ਕਮਿਉਨਿਟੀ ਦੇ ਵਿੱਚ । <vocal desc="er"></vocal> ਕਿਉਂਕਿਂ ਸਾਡੇੱ ਲੋਗਾੱ ਨੂੰ ਰਾਤ ਦਾ ਤਾਕੀ ਅਛਾੱ ਹੋ ਸਕੇ ।</u>

<u id="170" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਕੇ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="171" who="PF035"><vocal desc="er"></vocal> ਮਸ ਮਸਲੇ ਜੋ ਹੇਗੇ ਨੇ, ਮਸ਼ਵਰਾ ਲੇ ਸਕਨ, ਅਪਨੀ ਜ਼ੁਬਾਨ ਦੇ ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="172" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="173" who="PF035">ਏਸ ਵਾਸਤੇ <foreign lang="eng">project</foreign> ਕਿੱਤਾ ।</u>                  
<u id="174" who="PF001">ਔਰ ਏ <foreign lang="eng">project</foreign> ਵਿੱਚ ਮਤਲਬ ਕੀ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਤੁਸੀਂ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ <foreign lang="eng">approach</foreign> ਕਰੋਗੇ, ਕੀ ਕੁਝ ਕਿੱਤਾ ਜਾਏਗਾ ।</u>

<u id="175" who="PF035"><vocal desc="er"></vocal> ਅਸੀਂ ਏ <foreign lang="eng">project</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ਸਾਡੇੱ <foreign lang="eng">aims</foreign> ਏ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਏਹ ਹੇਨ <vocal desc="er"></vocal> ਰਿਚ ਜਿਹੜੀ ਹੈ, <foreign lang="eng">realising energy efficiency community</foreign> ਏਂਡ ਹਰਮਸ <vocal desc="er"></vocal> ਇਹਦਾ ਏਹ ਮਕਸਦ ਹੋਏਗਾ ਕਿ ਏਨਰਜੀ ਦੀ ਮਾਲੁਮਾਤ ਹੋ ਸਕੇ, ਸਾਡੇੱ ਲੋਗਾੱ ਨੂੰ, ਅਪਨੀਆਂ ਜ਼ੁਬਾਨ ਵਿੱਚ, <vocal desc="er"></vocal> ਏਨਰਜੀ ਦੀ ਬਚਤ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹੁੰਦੀ ਐ, ਪੋਸ਼ ।</u>

<u id="176" who="PF001">ਕੋਈ <foreign lang="eng">idea</foreign> ਦੋਗੇ ।</u>

<u id="177" who="PF035"><omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਮਿਲ ਸਕਨ ।</u>

<u id="178" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਕੋਈ ਸੁਝਾਔ ਦੋਗੇ, ਕੀ ਕਿਸ ਤਰਹ ਬਚਤ ਹੋ ਸਰਦੀ ਹੈ ।</u>

<u id="179" who="PF035">ਹਾੰਜੀ, ਅਪਨੀ ਜ਼ੁਬਾਨ ਵਿੱਚ <vocal desc="er"></vocal> ਔਰ ਜੇੜੇ <foreign lang="eng">community leaders</foreign> ਨੇ <foreign lang="eng">communities</foreign> ਨੇ ਏਨਾ ਦੇ ਵਿੱਚ ਮਤਲਬ ਜੇੜੀ ਜ਼ਿਆਦਾ ਏਦੀ <vocal desc="er"></vocal> ਜੇੜੀ ਮ ਮਾਲੁਮਾਤ ਹੈ ਹ ਹੋ ਸਕੇ ਇਹਦੇ ਚੇ ਅਸੀਂ ਰਿਸਰਚ ਕਿਤਾਬਾਂ ਸਾਰੀਆਂ ਬਨਾਵਨਗੇ, ਅਪਨੀਆ ਜ਼ੁਬਾਨ ਵਿੱਚ । ਜੇੜੇ ਕੇ <foreign lang="eng">mainly</foreign> ਹੇਗੀਆ ਨੇ ਸਾਡੀਆ ਜੇੜੀ ਗੁਜਰਾਤੀ ਹੋਈ, ਪੰਜਾਬੀ ਹੋਈ ਉਰਦੂ ਹੋਈ, ਹਿੰਦੀ ਹੋਈ ।</u>

<u id="180" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ਔਰ ਤੁਹਾਡੇ ਖਿਆਲ ਵਿੱਚ ਕੇ ਜੇ ਕਰ ਅਸੀਂ <foreign lang="eng">energy save</foreign>  ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਏ ਕੀ ਸਾਨੂੰ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਅਪਨੇ ਘਰ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਸਧਾਰਣ ਜੀ ਗਲ ਦਸ ਸਕਦੇ ਔ ।</u>

<u id="181" who="PF035">ਹਾੰਜੀ ਏਹੀ <vocal desc="er"></vocal> ਏਹ ਜਿਹੜੀ ਚੀਜ਼ਾ ਨੇ, ਏਹ ਕਾਫੀ ਲੰਮਬੀ <foreign lang="eng">list</foreign> ਹੈ <vocal desc="er"></vocal> ਏਦੇ ਵਿੱਚ ਆ ਜਾੰਦਾ ਏ ਕੇ ਤੁਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਮਸਲਨ ਕੁਝ ਲੋਗ ਨੇ ਓਨਾਂ ਦੀ ਆਮਦਨੀ ਬਹੌਤਂ ਥੋੜੀ ਹੈ ਅ ਲੇਕਿਨ ਔ <foreign lang="eng">10 percent</foreign> ਜੋ ਅਪਨੀ ਆਮਦਨੀ ਦਾ ਔ <pause dur="2"></pause> ਇਸਤਮਾਲ ਕਰਦੇ ਨੇ <foreign lang="eng">heating</foreign> ਦੇ ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="182" who="PF001"><vocal desc="mhm"></vocal> ।</u>

<u id="183" who="PF035">ਔਸ <vocal desc="er"></vocal> ਓਹਦੇ ਵਿੱਚ ਘਰ ਗਰਮ ਰਖਨ ਦੇ <pause dur="2"></pause> ਜਰਿਏ <vocal desc="er"></vocal> ਜਿਸ ਕਰ ਕੇ <pause dur="2"></pause> <vocal desc="er"></vocal> <vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="184" who="PF001"><foreign lang="eng">central heating</foreign> ਯਾ ਫਿਰ ਗੇਸ ਰਾਹਿਂ ।</u>

<u id="185" who="PF035">ਹਾੰਜੀ <foreign lang="eng">central heating</foreign> ਹੋ ਗਈ ।</u>

<u id="186" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="187" who="PF035">ਅ ਬ ।</u>

<u id="188" who="PF001">ਕਿ ਮਤਲਬ ਕੀਜ ਕਈ ਲੋਗ ਨਾ ਜਿਦਾ <foreign lang="eng">doors</foreign> ਦੇ ਪਿਛੇੱ ਔ ਜਿਦਾ <foreign lang="eng">dog</foreign>  ।</u>

<u id="189" who="PF035">ਜੀ ।</u>

<u id="190" who="PF001">ਜਿਆਂ ਰਖ ਦੇਂਦੇ ਨੇ, ਵਰਮ ਜੀ ।</u>

<u id="191" who="PF035">ਜੀ ।</u>

<u id="192" who="PF001">ਜਿਦਾ ਥੇਲੀ ਜੀ ਬਣੀ ਹੋਈ ਐ ।</u>

<u id="193" who="PF035">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="194" who="PF001">ਇਸ ਤਰਹ ਦਿਆਂ ਗਲਾੱ ਤੁਸੀ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ।</u>

<u id="195" who="PF035">ਹਾੰਜੀ ਏ ਸਮਝ ਲੋ ਏਹ ਸਾਰੇ ਤਰੀਕੇ ਇਹਦੇ ਵਿੱਚ ਹੋਨਗੇ ।</u>

<u id="196" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਔਰ ਜੇ ਕਰ ਕੋਈ ਹੋਰ ਜਾਨਕਾਰੀ ਚਾਹੇ ਕਿਥੋੱ ਕਰ ਸਕਦਾ ਏ ।</u>

<u id="197" who="PF035"><vocal desc="er"></vocal> ਮੇਰੇ <pause dur="2"></pause> ਫਿਲਹਾਲ ਤੋ ਅਸੀਂ ਇਕ ਨੰਬਰ ਹੈ, ਸਾਡਾ ਨੇਸ਼ਨਲ ਜੇੜਾ ਕੇ ਕੋਈ ਵੀ <foreign lang="eng">contact</foreign> ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ । <vocal desc="er"></vocal> ਲੇਕਿਨ ਸਾਡਾੱ ਏਮ ਤੇ ਏਹੀ ਐ ਕੇ ਜਿਹੜੀ <foreign lang="eng">community leaders</foreign> ਨੇ <vocal desc="er"></vocal> ਤੇ <foreign lang="eng">community projects</foreign> ਨੇ <vocal desc="er"></vocal> ਓਨਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਅਸੀਂ ਇਕ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> <foreign lang="eng">a energy advisers</foreign><vocal desc="er"></vocal> ।</u>

<u id="198" who="PF001">ਹੇਗੇ ਨੇ ਮਤਲਬ ।</u>

<u id="199" who="PF035">ਹਾੰਜੀ, ਹੁਨ ਜਿਹੜੇ ਕਿ ਸਾਡੇ ਲੋਕਾਂ <vocal desc="er"></vocal><pause dur="2"></pause> ਸਾੱਡੀ ਜੇੜੀ <foreign lang="eng">communities</foreign> ਨੇ ਮਾਨ ਏਤੱਨਿਕ <foreign lang="eng">minority communities</foreign> ਨੇ ਓਨਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਾ ਕੇ <vocal desc="er"></vocal> ਏਹ ਜੇੜਾ <foreign lang="eng">message</foreign> ਏ ਸਾਡਾੱ ਉ ਏ ਫੈਲਾ ਸਕਨ ।</u>

<u id="200" who="PF001">ਮਤਲਬ ਏ ਜੇ ਕਰ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਤੰਗੀ ਆ ਰਹੀ ਹੇਗੀ ਔਰ ਜਿਝਕਨਾ ਨਹੀਂ ਚਾਹੀਦਾ ਔਰ ਕਔਕੀਂ ਅਪਨੀ ਜ਼ੁਬਾਨ ਵਿੱਚ ।</u>

<u id="201" who="PF035">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="202" who="PF001">ਕਿਸੇ ਨਾਲ ਬੋਲ ਸਕਦੇ ਹੈਂ ।</u>

<u id="203" who="PF035">ਹਾੰਜੀ ਝਿਝਕ <vocal desc="er"></vocal> ਝਿਝਕ ਜੇੜੀ ਐ, <vocal desc="er"></vocal> ਓਹਨੁੰ ਦੁਰ ਕਰਨ ਵਾਸਤੇ ।</u>

<u id="204" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, ਜ਼ਹਾਰਾ ਭਟੀੱ ਜੀ ਸਾਨੂੰ ਜਾਨਕਾਰਿ ਦੇਨ ਦਾ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ । ਖ਼ੁਦਾ ਹਾਫ਼ੀਸ਼ ।</u>

<u id="205" who="PF035">ਜੀ, <foreign lang="eng">Thanku</foreign> । ਖ਼ੁਦਾ ਹਾਫ਼ਿਸ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  15 seconds"></event>

<u id="206" who="PF001">ਮੋਹਨ ਸਿੰਘ ਜੀ ਤੁਸੀਂ ਜੇਸੀ ਬੀ ਦਾ ਇਕ ਗਿਤ ਸੁਨਨਾ ਚਾੰਦੇ ਔ, ਔਰ ਜੀ ਫੋਰਸ ਕ੍ਰਯੂ ਹਾਯ ਟੂ ਯੂ, ਤੁਸੀਂ ਕਹਿੰਦੇ ਹੋ ਇਬਰਾਲ ਜੀ ਵਲੋੱ । ਸੋ ਅਸੀਂ ਜੇਸੀ ਬੀ ਦਾ ਬਚਕੇ ਬਚਕੇ ਗਿਤ ਆਪ ਜੀ ਵਾਸਤੇ ਲਗਾ ਰਹੇ ਆਂ ।</u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes 14 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately  25 seconds"></event>

<u id="207" who="PF001">ਔਰ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਤੇ ਦਸ ਵਜੱਨ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਬੀ ਮਿਨੀਟ ਬਾਕੀ ਹਨ । ਪੰਜਾਬੀ ਪ੍ਰੋਗ੍ਰਾਮ ਤੁਸੀਂ ਸੁਨ ਰਹੇ ਔ ਔਰ ਦਸ ਵਜੇ ਆਨਗੇ ਆਦਿਲ ਜੀ ਔਰ ਓਨਾਂ ਦਾ ਸਾਥ ਵੀ ਜਰੂਰ ਦੇਨਾ ਹੈ । ਔਰ ਜਿਵੇ ਕੀ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੌਕਾ ਦਿਤਾਂ ਹੈ ਜੇ ਗਰ ਤੁਸੀਂ ਵੀ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ <pause dur="2"></pause> ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦਿਆਂ ਵਧਾਇਆਂ ਦੇਨਿਆ ਚਾੰਦੇ ਔ, ਤੁਸੀਂ ਜਰੂਰ ਦੇ ਸਕਦੇ ਔ ਟੇਲਿਫੋਨ ਨੰਬਰ ਹੈ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> । ਆਔ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਟਲੀ ਲੇਕੇ ਚਲੀਏ ਜਿਥੇੱ ਕੀ ਇੰਦ੍ਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜੀ <pause dur="2"></pause> ਹਾਜਰ ਹਨ । ਇੰਦ੍ਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜੀ ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>            
   
<u id="208" who="PM075">ਹਾੰਜੀ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="209" who="PF001">ਔਰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਲੋੱ ।</u>

<u id="210" who="PM075">ਮੇਰੇ ਵਲੋੱ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="211" who="PF001"><vocal desc="mhm"></vocal> ।</u>

<u id="212" who="PM075">ਮੇਰੇ ਕੋਲੋ ਸਾਰਿਆਂ <pause dur="2"></pause> ਸੁਨਣ ਵਾਲਿਆ ਮੀਤਰ੍ਹਾਂ, ਸਜਨਾੱ ਨੂੰ <pause dur="2"></pause> ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਜਨਮਦੀਨ ਦੀ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਈ ।</u>

<u id="213" who="PF001">ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਵੀ ।</u>

<u id="214" who="PM075">ਬਸ ਦੋ ਲੇਣ <pause dur="2"></pause> ਕੇਨਿਆ ਚਾਣਨਾ ਮੈਂ, <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="215" who="PF001">ਜਰੂਰ ।</u>

<u id="216" who="PM075">"ਧੰਨ ਧੰਨ ਕਰਵਾਨੀੱ ਤੇਰੀ, ਮਾਹੀ ਵਾਜਾ ਵਾਲੇਆ, <pause dur="2"></pause> ਹਿੰਦ ਦੀ <pause dur="2"></pause> ਖਾਤਰ ਤੇ ਤਾਂ ਆਪਣਾ ਸਬ ਕੁਝ ਵਾਰਿਆਂ । ਧਨੱ ਧਨੱ ਕਰਵਾਨੀੱ ਤੇਰੀ ਮਾਹੀ ਵਾਜਾ ਵਾਲਿਆ" । ਏਕ ਮੇਰਾ ਛੋਟਾ ਜੇਆ ਨਾ ਭੁਲਾੱ ਆੰਦਾ ਜੀ ।</u>

<u id="217" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="218" who="PM075">"ਭੂਲਾੱ ਮੇਹਮੂਦ ਪੁਰੀ ਬਲੇਹਾਰੀ ਜਾਵਾਂ ਤੇਰੇ ਤੇ, ਜੀਨ ਸਾਰੇ ਹਿੰਦ ਤੇਨੂੰ ਵਿਚਾਲੇਆ । ਧੰਨ ਧੰਨ ਕਰਵਾਨੀੱ ਤੇਰੀ ਮਾਹੀ ਵਾਜਾ ਵਾਲਿਆ । <pause dur="2"></pause> ਤੇ ਮੇਰੇ ਵਲੋੱ ਸਾਰੇ ਸੁਣਨ ਵਾਲਿਆਂ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਸੁਣਨ ਵਾਲੇਆ ਨੂੰ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਦੇ ਜਨਮ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="219" who="PF001">ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਵੀ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="220" who="PM075">ਔਰ ਲੋੜੀ ਦੀ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇ ।</u>

<u id="221" who="PF001">ਆਪ ਜੀ ਨੂੰ ਵੀ । ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਦਸੋੱ ਕੇ ਇਟਲੀ ਵਿੱਚ ਤੁਸੀਂ ਕਿਵੇਂ ਮਨਾੰਦੇ ਔ ਇਸ ਜਦੋਂ ਗੁਰ ਪੂਰਬ ਆੰਦੇ ਹਨ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="222" who="PM075">ਨੀਂ ਮੈਂ ਇਕ ਸੇਡਰੀ ਤੇ ਰਹਿੰਦਾ ਜੀ, <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="223" who="PF001">ਸੋ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="224" who="PM075">ਏ ਏ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="225" who="PF001">ਕੀ ਕੋਈ ਗੁਰੂ ਘਰ ਨੇੜੇ ਨੀਂ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="226" who="PM075">ਜੇੜੇ ਅਲ , <pause dur="2"></pause> ਹਾੰਜੀ ਹੈਂ, ਨੇੜੇ ਜਾਇਦਾ ਓਥੇ ।</u>

<u id="227" who="PF001">ਹਾੰਜੀ, <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="228" who="PM075">ਤੇ ।</u>

<u id="229" who="PF001">ਅਪਨੇ ਕਾਫੀ ਲੋਗ ਹੇਗੇ ਨੇ ਓਥੇ, <pause dur="2"></pause> ਏਸ਼ਿਯਨ ਲੋਗ ਕਾਫੀ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="230" who="PM075">ਹਾੰਜੀ, ਕਾਫੀ ਲੋਗ ਹੇਗੇ ਅਪਨੇ ਏਸ਼ਿਯਨ ਕਾਫੀ ਲੋਗ ਹੈਂ । ਜੇ <omit extent="1 word" cause="sound quality"></omit> ਘੱਟ ਹੇ ਨਾ ।</u>

<u id="231" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਕੇੜੀ ਸਾਇਡ ਚੇ ਰਹਿੰਦੇ ਔ ।</u>

<u id="232" who="PM075">ਮੈਂ ਬਿਨੇ ਚੇ ਰਹਿੰਦਾ ਹਾ ਜੀ ।</u>

<u id="233" who="PF001">ਅਛਾੱ ਜੀ ।</u>

<u id="234" who="PM075">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="235" who="PF001">ਔਰ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡਾ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ਕਰਨਾ ਚਾੰਦੇ ਆ <pause dur="2"></pause> ਜੋ ਕੀ ਤੁਸੀਂ <foreign lang="eng">program</foreign> ਵਿੱਚ ਭਾਗ ਲੇਆ ।</u>

<u id="236" who="PM075"><foreign lang="eng">Thanks</foreign> ਜੀ ।</u>

<u id="237" who="PF001">ਔਰ ਏਕ ਬਾਰ ਫਿਰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਲੋੱ ਵੀ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ।</u>

<u id="238" who="PM075">ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਜੀ ।</u>

<u id="239" who="PF001">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="240" who="PM075">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="241" who="PF001">ਔਰ ਅਗਲੀ ਲਾਇਨਤੇ ਹੇਗੇ ਨੇ ਮਖੱਨ ਸਿੰਘ ਜੀ, ਮਕਖਨ ਸਿੰਘ ਜੀ ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਦਾ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="242" who="PM076">ਵਾਹੇ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="243" who="PF001">ਔਰ ਤੁਸੀਂ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਲੋੱ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦਿਆਂ ਔਰ ਨਾਲ ਹੀ ਲੋੜੀ ਦਿਆਂ ।</u>

<u id="244" who="PM076">ਹਾੰਜੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵੀ । ਮੈਂ ਏਹੀ ਕੈਨਾ ਜੀ ਸਾਰੀ ਦੂਨਿਆ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਸਾਬ ਦੇ <pause dur="2"></pause> ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦਿਆ ਵਧਾਇਆ ਹੋਣ <pause dur="2"></pause> ਕਔਕੇ <pause dur="2"></pause> ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਮਹਾ ਪੁਰੂਸ਼ ਕਿਸੀ ਇਕ <pause dur="2"></pause> ਕੌਮ ਦੇ ਨਹੀਂ ਹੋੰਦੇ ਔ ਸਾਰੀ ਦੂਨਿਆ ਦੇ ਹੋੰਦੇ ਹੈਂ ।</u>

<u id="245" who="PF001">ਬਿਲਕੂਲ ।</u>

<u id="246" who="PM076">ਇਸ ਵਾਸਤੇ ਸਾਰੀ ਦੂਨਿਆ ਨੂੰ ਮੈਂ ਵਧਾਇਆਂ ਦੇਨੀਆ, ਦੇਨਿਆਂ ਚਾੰਦਾ ਹਾਂ ।</u>

<u id="247" who="PF001">ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੇ ਵੋ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ਕਰਦੇ ਹਾਂ । ਔਰ ਤੁਸੀ ਂਕੇ <pause dur="2"></pause> ।</u>

<u id="248" who="PM076">ਲੋੜੀ ਦਿਆਂ ।</u>

<u id="249" who="PF001">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="250" who="PM076">ਸਾਰੇ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੇ <pause dur="2"></pause> ਘਰ ਲੋੜੀ ਆਇ ਹੈ ਓਨਾਂ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਵਦਾਇਆ ਹੋਣ ।</u>

<u id="251" who="PF001">ਹਾੰਜੀ । ਔਰ ਜਦਕੀ ਲੋੜੀ ਦੀ ਗਲ ਤੁਸੀ ਕਿਤੀੱ ਏ ਸੁੰਦਰ ਮੁੰਦਰੀਏ ਨਹੀਂ ਸੁਨਾਔਗੇ ਸਾਨੂੰ ।</u>

<u id="252" who="PM076"><vocal who="PM076" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="253" who="PF001">ਕਿਵੇਂ ਹੁੰਦਾ । <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal>  ਹੋਣੀ ਚਾਹਿਦੀ ਹੈਨਾ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="254" who="PM076">ਹੋਣੀ ਤੇ ਚਾਈਦੀ ਐ, ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="255" who="PF001"><vocal desc="mhm"></vocal>, ਸੁਨਾਔਗੇ ।</u>

<u id="256" who="PM076">ਸੁਨਾਉ, ਚਲੋ ਸੁਨਾ ਦੇਂਦਾ ਹਾਂ ।</u>

<u id="257" who="PF001">ਚਲੋ ਚਲੋ ਫਿਰ ।</u>

<u id="258" who="PM076">ਸੁੰਦਰ ਮੁੰਦਰੀਏ ।</u>

<u id="259" who="PF001">ਹੋਏ ।</u>

<u id="260" who="PM076">ਹੋ, ਤੇਰਾ ਕੋਨ ਬੇਚਾਰਾ ।</u>

<u id="261" who="PF001">ਹੋਏ ।</u>

<u id="262" who="PM076"><pause dur="2"></pause> ਏ ਦੂਲਾੱ ਭਟੀੱ ਵਾਲਾ ।</u>

<u id="263" who="PF001">ਹੋਏ ।</u>

<u id="264" who="PM076">ਦੂਲੇੱ ਨੇ ਤਿ ਵਿਆਇ ।</u>

<u id="265" who="PF001">ਹੋਏ ।</u>

<u id="266" who="PM077">ਦ ਅ ਸੇਰ ਸਕੱਰ ਪਾਇ ।</u>

<u id="267" who="PF001">ਹੋਏ ।</u>

<u id="268" who="PM076">ਬਸ ਇਨ੍ਹਾਂ ਹੀ ਆੰਦਾ ਹਈ ।</u>

<u id="269" who="PF001"><vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ਬਹੋਤ ਅਛਾੱ ਆੰਦਾ ਹੈ ।</u>

<u id="270" who="PM076"><vocal who="PM076" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="271" who="PF001">ਲੋੜੀ ਹੈ ਭਈ ਲੋੜ ਹੈ <vocal who="PF001" desc="laugh"></vocal> ।</u>

<u id="272" who="PM076"><vocal who="PM076" desc="laugh"></vocal>।</u>

<u id="273" who="PF001">ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ।</u>

<u id="274" who="PM076">ਹਾੰਜੀ ਨਮਸਤੇ ।</u>

<u id="275" who="PF001">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="276" who="PM076">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="277" who="PF001">ਔਰ ਅਗਲੀ ਲਾਇਨ ਤੇ ਹੇਗੇ ਨੇ ਦਿਲ ਬਾਗ ਸਿੰਘ ਜੀ ਔਰ ਗਲਾਸਕੋ ਤੋ ਤੁਸੀਂ ਫੋਨ ਕਰਦੇ ਔ ਦਿਲ ਬਾਗ ਸਿੰਘ ਜੀ ।</u>

<u id="278" who="PM077">ਹਾੰਜੀ ।</u>

<u id="279" who="PF001">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="280" who="PM077">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ਨਿਲੂ ਜੀ ।</u>

<u id="281" who="PF001">ਔਰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰੋ ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਏਸ਼ਿਯਨ ਨੇਟਵਰਕ ਵਲੋੱ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਮਹਾਰਾਜ ਜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਉਤਸਵ ਦੀਆ ਲਖ ਲਖ ਵਧਾਇਆ । ਔਰ ਨਾਲ ਹੀ ਲੋੜੀ ਦੀਆ ।</u>

<u id="282" who="PM077">ਹਾੰਜੀ ਰੁਹਾਨੂੰ ਵੀ ਜੀ ਸ ਖਾਸ ਕਰਕੇ <pause dur="2"></pause> ਬੀ. ਬੀ. ਸੀ. ਨੇਟਵਰਕ ਦੇ ਜਿਹੜੇ <foreign lang="eng">language program</foreign> ਦੇ ਸਾਰੇ ਸੁਣਨ ਵਾਲੇਆ ਨੂੰ <pause dur="2"></pause> ਮੇਰੇ ਲੋ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਦੇ ਜਨਮ ਦਿਨ ਦੀਆ ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਵਧਾਇਆ ਹੋਣ । ਅਤੇ ਖਾਸ ਕਰ ਕੇ ਅਸਂੀ ਔਣਾ ਦੇ ਜੇੜਾ ਦਿਤਾੱ <foreign lang="eng">message</foreign> ਸਿਗਾ "ਮਾਨਸ ਕਿ ਜਾਤ ਸਭੇ ਏਕੇ ਹੀ ਪੇਚਾਨਬੋ" ਅਸੀਂ <pause dur="2"></pause> ਓਹਦੇ ਉਤੇੱ ਚਲ ਸਕਿਏ ਔਰ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਇਕ ਦੂਜੇ ਦੇ ਭੈਨ ਭਰਾ ਸਮਝ ਸਕੀਏ ।</u>

<u id="283" who="PF001">ਬਹੋਤ ਅਛੀੱ ਗਲ ਕਿਤੀੱ ਹੇਗੀ ਅ ਤੁਸੀਂ ।</u>

<u id="284" who="PM077">ਤੇ ਨਾਲ ਦੇ ਨਾਲ ਕਰਦਾ ਜਾਵਾ <pause dur="2"></pause> ਕੇ ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਜੀ ਜੇੜੇ ਸਿਗੇ <pause dur="2"></pause> ਓਨਾਂ ਨੇ ਸਿਰਫ ਪੰਚ ਸਿੰਘ ਔਰ ਛੇਵੇ ਆਪ ਸਿਗੇ <pause dur="2"></pause> ਔਰ ਛੇ ਆ ਔਸ ਵੇਲੇੱ ਤੇ ਸਿਰਫ ਛੇ ਦੀ ਗਿਨਤੀ ਸੀ ਔਰ ਅੱਜ ਸਿਖਾੱ ਦੀ ਗਿਨਤਿ ਕੋਈ ਘਟ ਨੀਂ ਗੀ ਕਰੋੜਾ ਜੇਹਾ ਮਤ ਮਤਲਬ ਘਟ ਤੋ ਘਟ ਲਖਾ ਦੇ ਵਿੱਚ ਜਰੂਰ ਹੈ । ਪਰ ਫੀਰ ਵੀ <pause dur="2"></pause> ਸਿਖ ਇਕ ਦੂਸਰਿਆਂ ਨੂੰ ਸਿਖ ਨੀਂ ਸਮਝਦਾ ਤੇ ਮਂੈ ਸਮਝਦਾ ਬੇਇ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ ਸਿੰਘ ਦੇ ਜਨਮ ਦਿਨ ਦਾ <pause dur="2"></pause> ਸਾਨੂੰ ਜੇੜਾ ਮਨੋਨ ਦਾ ਜੇੜਾ ਮਕਸਦੱ ਹੈ ਓਨਾਂ ਦਿਆ ਏਹ ਜਿਵੀ ਸਿਖਿਆਵਾ ਓਨਾਂ ਨੂੰ ਸਮਝ ਸਕੇ ।</u>

<u id="285" who="PF001">ਔਰ ਜਰੂਰ ਪਿਆਰ ਹੋਰ ਬਪ ਪੇ ਪੈਦਾ ਹੋਏਗਾ ਆਪਸ ਵਿੱਚ । ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ਤੁਹਾਡਾ ਕਰਨਾ ਚਾਵਣਗੇ ।</u>

<u id="286" who="PM077">ਹਾੰਜੀ, ਤੇ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਤੁਹਾਡਾ ਜੇੜਾ ਪ੍ਰਗਰਾਮ ਹੈ ਔ ਬਹੋਤ ਹੀ ਵਦੀਆ । <pause dur="2"></pause> ਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਜੇੜੀ ਵਾਜ ਬੜੀ ਸੁਰਿਲੀ ਔਰ ਮੈਂ ਅਕਸਰ ਸੁਣਾਦਾ ਰਿਗਾ ।</u>

<u id="287" who="PF001"> ਬਹੋਤ ਬਹੋਤ ਧੰਨਵਾਦ ਦਿਲਬਾਗ ਸਿੰਘ ਜੀ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="288" who="PM077">ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕਾ ਖਾਲਸਾ, ਵਾਏ ਗੁਰੂ ਜੀ ਕੀ ਫਤੇਹ ।</u>

<u id="289" who="PF001">ਔਰ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੌਕਾ ਦਿਤਾੱ ਸੀ ਯਾ ਤੋ ਤੁਸੀਂ ਗੁਰੂ ਗੋਬਿੰਦ <pause dur="2"></pause></u>

</body>
</text>
</cesDoc>